[{"id": 0, "question": "1. Jaki jest cel prze\u0142\u0105czania w warstwie 3?\n", "correct_answer": ["przetwarzanie pakiet\u00f3w z szybko\u015bci\u0105 prze\u0142\u0105czania w warstwie 2 przy jednoczesnym wykorzystaniu skalowalno\u015bci routingu.\n"], "answers": ["to process packets at Layer 2 switching speeds while utilizing the scalability of routing\n", "to provide a better path to the Internet without using routing protocols\n", "to implement the routing process by using routed protocols\n", "to integrate all of the networking functions into one device\n"]}, {"id": 1, "question": "2. Kt\u00f3re dwa stwierdzenia s\u0105 prawdziwe o portach routowanych w prze\u0142\u0105czniku wielowarstwowym? (Wybierz dwa).\n", "correct_answer": ["Utworzenie portu routowanego wymaga usuni\u0119cia funkcjonalno\u015bci portu warstwy 2 za pomoc\u0105 polecenia konfiguracyjnego no switchport interface.\n", "Port routowany nie jest zwi\u0105zany z konkretn\u0105 sieci\u0105 VLAN.\n"], "answers": ["To create a routed port requires removal of Layer 2 port functionality with the no switchport interface configuration command.\n", "A routed port is a physical switch port with Layer 2 capability.\n", "A routed port is not associated with a particular VLAN.\n", "A routed port behaves like a regular router interface and supports VLAN subinterfaces.\n", "The interface vlan global configuration command is used to create a routed port.\n"]}, {"id": 2, "question": "3. Kt\u00f3re dwa stwierdzenia s\u0105 prawdziwe na temat protoko\u0142u trunkingu 802.1Q? (Wybierz dwa.)\n", "correct_answer": ["Konfiguracje natywnych interfejs\u00f3w VLAN musz\u0105 by\u0107 zgodne na obu ko\u0144cach \u0142\u0105cza, w przeciwnym razie ramki mog\u0105 zosta\u0107 porzucone.\n", "Ramki nieoznakowane b\u0119d\u0105 umieszczane w skonfigurowanym natywnym VLAN-ie portu.\n"], "answers": ["The native VLAN interface configurations must match at both ends of the link or frames could be dropped.\n", "Untagged frames will be placed in the configured native VLAN of a port.\n", "Private VLAN configurations are not supported.\n", "It is a proprietary protocol that is supported on Cisco switches only.\n"]}, {"id": 3, "question": "4. Kt\u00f3ra technologia prze\u0142\u0105czania CEF jest wykorzystywana w sprz\u0119towych routerach Cisco do przekazywania pakiet\u00f3w?\n", "correct_answer": ["silniki forwarduj\u0105ce zaimplementowane w wyspecjalizowanych uk\u0142adach ASIC\n"], "answers": ["router general-purpose CPU\n", "interVLAN routing using subinterfaces\n", "forwarding engines implemented in specialized ASICs\n", "route processors using stateful switchover\n"]}, {"id": 4, "question": "5. Jaki rodzaj wyspecjalizowanej pami\u0119ci jest wykorzystywany w celu u\u0142atwienia wysokowydajnego prze\u0142\u0105czania w wielowarstwowych prze\u0142\u0105cznikach Cisco?\n", "correct_answer": ["tr\u00f3jdzielna pami\u0119\u0107 adresowalna zawarto\u015bci (TCAM)\n"], "answers": ["address resolution protocol (ARP) memory\n", "ternary content addressable memory (TCAM)\n", "Cisco Express Forwarding (CEF) memory\n", "content-addressable memory (CAM)\n"]}, {"id": 5, "question": "6. Kt\u00f3ry protok\u00f3\u0142 jest wymagany, aby Cisco Express Forwarding m\u00f3g\u0142 skutecznie przekazywa\u0107 pakiety w prze\u0142\u0105czniku wielowarstwowym?\n", "correct_answer": ["Protok\u00f3\u0142 rozwi\u0105zywania adres\u00f3w\n"], "answers": ["VLAN Trunking Protocol\n", "Cisco Discovery Protocol\n", "Spanning Tree Protocol\n", "Address Resolution Protocol\n", "Dynamic Trunking Protocol\n"]}, {"id": 6, "question": "7. Kt\u00f3re dwie cechy projektu sieci wymagaj\u0105 protoko\u0142u Spanning Tree Protocol (STP) do zapewnienia poprawnego dzia\u0142ania sieci? (Wybierz dwa.)\n", "correct_answer": ["usuni\u0119cie pojedynczych punkt\u00f3w awarii za pomoc\u0105 wielu prze\u0142\u0105cznik\u00f3w warstwy 2\n", "nadmiarowe \u0142\u0105cza pomi\u0119dzy prze\u0142\u0105cznikami warstwy 2\n"], "answers": ["link-state dynamic routing that provides redundant routes\n", "removing single points of failure with multiple Layer 2 switches\n", "implementing VLANs to contain broadcasts\n", "static default routes\n", "redundant links between Layer 2 switches\n"]}, {"id": 7, "question": "8. Je\u015bli pozostawi\u0107 domy\u015blne ustawienia konfiguracyjne, co b\u0119dzie decydowa\u0142o o tym, kt\u00f3ry prze\u0142\u0105cznik stanie si\u0119 mostem korzeniowym spanning-tree w domenie warstwy 2?\n", "correct_answer": ["najni\u017cszy adres MAC prze\u0142\u0105cznika\n"], "answers": ["the highest bridge priority\n", "the lowest switch MAC address\n", "the highest bridge ID\n", "the highest management IP address\n"]}, {"id": 8, "question": "9. Podczas wdra\u017cania protoko\u0142u Spanning Tree wszystkie prze\u0142\u0105czniki s\u0105 restartowane przez administratora sieci. Jaki jest pierwszy krok procesu wyboru spanning-tree?\n", "correct_answer": ["Wszystkie prze\u0142\u0105czniki wysy\u0142aj\u0105 BPDU reklamuj\u0105ce siebie jako mostek g\u0142\u00f3wny.\n"], "answers": ["Each switch determines the best path to forward traffic.\n", "All the switches send out BPDUs advertising themselves as the root bridge.\n", "Each switch determines what port to block to prevent a loop from occurring.\n", "Each switch with a lower root ID than its neighbor will not send BPDUs.\n"]}, {"id": 9, "question": "10. Po zako\u0144czeniu wybor\u00f3w mostu g\u0142\u00f3wnego, w jaki spos\u00f3b prze\u0142\u0105czniki znajd\u0105 najlepsze \u015bcie\u017cki do mostu g\u0142\u00f3wnego?\n", "correct_answer": ["Ka\u017cdy prze\u0142\u0105cznik przeanalizuje sum\u0119 koszt\u00f3w wszystkich port\u00f3w, aby dotrze\u0107 do korzenia i u\u017cyje \u015bcie\u017cki o najni\u017cszym koszcie.\n"], "answers": ["Each switch will analyze the sum of the hops to reach the root and use the path with the fewest hops.\n", "Each switch will analyze the port states of all neighbors and use the designated ports to forward traffic to the root.\n", "Each switch will analyze the BID of all neighbors to reach the root and use the path through the lowest BID neighbors.\n", "Each switch will analyze the sum of all port costs to reach the root and use the path with the lowest cost.\n"]}, {"id": 10, "question": "11. Kt\u00f3re stwierdzenie opisuje termin priorytet mostu w dzia\u0142aniu STP?\n", "correct_answer": ["Jest to warto\u015b\u0107 decyduj\u0105ca o tym, kt\u00f3ry prze\u0142\u0105cznik mo\u017ce zosta\u0107 mostem korzeniowym.\n"], "answers": ["It is a value that decides which switch can become the root bridge.\n", "It is a value that is used, in the event of a loop, to decide which port on the switch must be put into forwarding state.\n", "It is a feature that allows access ports to bypass the earlier learning and listening states and forward traffic immediately.\n", "It is a safety mechanism that shuts down ports configured with STP portfast upon receipt of a BPDU.\n"]}, {"id": 11, "question": "12. Kt\u00f3re trzy sk\u0142adniki s\u0105 po\u0142\u0105czone w celu utworzenia ID mostu?\n", "correct_answer": ["adres MAC\n", "priorytet mostu\n", "rozszerzony identyfikator systemu\n"], "answers": ["MAC address\n", "cost\n", "bridge priority\n", "IP address\n", "port ID\n", "extended system ID\n"]}, {"id": 12, "question": "13. W jakich dw\u00f3ch stanach portu prze\u0142\u0105cznik uczy si\u0119 adres\u00f3w MAC i przetwarza BPDU w sieci PVST? (Wybierz dwa.)\n", "correct_answer": ["uczenie\n", "przekazywanie\n"], "answers": ["listening\n", "disabled\n", "learning\n", "forwarding\n", "blocking\n"]}, {"id": 13, "question": "14. Kt\u00f3ra konfiguracja priorytetu STP zapewni\u0142aby, \u017ce prze\u0142\u0105cznik zawsze b\u0119dzie prze\u0142\u0105cznikiem root?\n", "correct_answer": ["spanning-tree vlan 10 priority 0\n"], "answers": ["spanning-tree vlan 10 priority 0\n", "spanning-tree vlan 10 priority 61440\n", "spanning-tree vlan 10 priority 4096\n", "spanning-tree vlan 10 root primary\n"]}, {"id": 14, "question": "15. Odwo\u0142aj si\u0119 do eksponatu. Sie\u0107 si\u0119 konwertuje i prze\u0142\u0105cznik_6 zosta\u0142 wybrany na mostek g\u0142\u00f3wny drzewa STP. Jednak analiza ruchu sieciowego wskazuje, \u017ce Switch_1 by\u0142by lepszym mostem g\u0142\u00f3wnym. Jak administrator sieci mo\u017ce dokona\u0107 tej zmiany, zak\u0142adaj\u0105c, \u017ce priorytety spanning-tree maj\u0105 ustawienia domy\u015blne?\n", "correct_answer": ["Ustaw priorytet mostu dla Switch_1 na 4,096.\n"], "answers": ["Set the bridge priority of Switch_1 to 4,096.\n", "Set the bridge priority of Switch_6 to 255.\n", "Set the bridge priority of Switch_6 to 65,565.\n", "Set the bridge priority of Switch_1 to 32,768.\n"]}, {"id": 15, "question": "16. Dlaczego wa\u017cne jest, aby administrator sieci uwzgl\u0119dni\u0142 \u015brednic\u0119 sieci spanning-tree przy wyborze mostu g\u0142\u00f3wnego?\n", "correct_answer": ["Jednostki BPDU mog\u0105 by\u0107 odrzucane z powodu wygasaj\u0105cych timer\u00f3w.\n"], "answers": ["BPDUs may be discarded because of expiring timers.\n", "The network diameter limitation is 9.\n", "The cabling distance between the switches is 100 meters.\n", "Convergence is slower as the BPDU travels away from the root.\n"]}, {"id": 16, "question": "17. Administrator sieci wprowadza polecenie spanning-tree portfast bpduguard default. Jaki jest rezultat wydania tego polecenia na prze\u0142\u0105czniku Cisco?\n", "correct_answer": ["Ka\u017cdy port prze\u0142\u0105cznika, kt\u00f3ry zosta\u0142 skonfigurowany z PortFast, zostanie wy\u0142\u0105czony z powodu b\u0142\u0119du, je\u015bli otrzyma BPDU.\n"], "answers": ["Any switch port that receives a BPDU will ignore the BPDU message.\n", "Any switch port will be error-disabled if it receives a BPDU.\n", "Any trunk ports will be allowed to connect to the network immediately, rather than waiting to converge.\n", "Any switch port that has been configured with PortFast will be error-disabled if it receives a BPDU.\n"]}, {"id": 17, "question": "18. W jakiej sytuacji administrator sieci najprawdopodobniej wdro\u017cy\u0142by root guard?\n", "correct_answer": ["na wszystkich portach prze\u0142\u0105cznika, kt\u00f3re \u0142\u0105cz\u0105 si\u0119 z innym prze\u0142\u0105cznikiem, kt\u00f3ry nie jest mostem korzeniowym\n"], "answers": ["on all switch ports that connect to a Layer 3 device\n", "on all switch ports that connect to another switch\n", "on all switch ports that connect to host devices\n", "on all switch ports (used or unused)\n", "on all switch ports that connect to another switch that is not the root bridge\n"]}, {"id": 18, "question": "19. Kt\u00f3re dwa stwierdzenia opisuj\u0105 wewn\u0119trzn\u0105 instancj\u0119 drzewa rozpinaj\u0105cego MST? (Wybierz dwa)\n", "correct_answer": ["Jest to zawsze instancja 0.\n", "Dzia\u0142a na wszystkich interfejsach port\u00f3w prze\u0142\u0105cznik\u00f3w w regionie MST.\n"], "answers": ["It carries all VLANs traffic.\n", "It carries identical setup information among interconnected MST regions.\n", "It is always instance 0.\n", "It runs on all switch port interfaces of switches that are designated as root bridges.\n", "It runs on all switch port interfaces of switches in the MST region.\n"]}, {"id": 19, "question": "20. Jakie dwie opcje opisuj\u0105 efekty dzia\u0142ania polecenia spanning-tree portfast? (Wybierz dwie.)\n", "correct_answer": ["Je\u015bli port prze\u0142\u0105cznika jest skonfigurowany z PortFast, jest to port dost\u0119powy, kt\u00f3ry natychmiast przechodzi ze stanu blokowania do stanu przekazywania.\n", "Portfast umo\u017cliwia portowi omini\u0119cie stan\u00f3w nas\u0142uchiwania i uczenia si\u0119 STP.\n"], "answers": ["Portfast bypasses the learning state and moves immediately into blocking.\n", "If a switch port is configured with PortFast, it is an access port that immediately transitions from a blocking to forwarding state.\n", "Portfast enables the port to bypass the listening and learning states of STP.\n", "Enabling PortFast on trunks that connect to other switches improves convergence.\n", "If the switch port is configured with PortFast, it waits 15 seconds before transitioning from a blocking to forwarding state.\n"]}, {"id": 20, "question": "21. Kt\u00f3ra technologia LACP jest u\u017cywana do wyznaczania okre\u015blonej liczby interfejs\u00f3w cz\u0142onkowskich, kt\u00f3re musz\u0105 pozosta\u0107 aktywne, aby wi\u0105zka EtherChannel by\u0142a u\u017cyteczna?\n", "correct_answer": ["LACP min-links\n"], "answers": ["LACP port priority\n", "LACP fast\n", "LACP min-links\n", "LACP system priority\n"]}, {"id": 21, "question": "22. Kt\u00f3re stwierdzenie opisuje termin port root w dzia\u0142aniu STP?\n", "correct_answer": ["Jest to port, kt\u00f3ry \u0142\u0105czy si\u0119 z mostem korzenia lub prze\u0142\u0105cznikiem upstream w topologii spanning-tree.\n"], "answers": ["It indicates that the port has transitioned from a blocking state and can send or receive BPDUs, but cannot forward any other network traffic.\n", "It is a port state that can forward all network traffic and can update the MAC address table.\n", "It is a port state that can modify the MAC address table with any network traffic that it receives, but only forwards BPDUs and not any other network traffic.\n", "It is a port that connects to the root bridge or an upstream switch in the spanning-tree topology.\n"]}, {"id": 22, "question": "23. Jakie s\u0105 dwa parametry konfiguracyjne, kt\u00f3re musz\u0105 by\u0107 zgodne dla wszystkich prze\u0142\u0105cznik\u00f3w w tym samym regionie MST? (Wybierz dwa.)\n", "correct_answer": ["nazwa regionu\n", "numer wersji\n"], "answers": ["bridge priority\n", "region name\n", "version number\n", "trunk link encapsulation method\n", "port status\n"]}, {"id": 23, "question": "24. Zak\u0142adaj\u0105c, \u017ce wszystkie prze\u0142\u0105czniki w sieci maj\u0105 domy\u015blny priorytet mostu dla ka\u017cdej instancji MST, jaki efekt wywo\u0142uje polecenie spanning-tree mst 10 root seconday wprowadzone na pojedynczym prze\u0142\u0105czniku?\n", "correct_answer": ["ustawia priorytet mostu na prze\u0142\u0105czniku na 28672 dla instancji MST 10\n"], "answers": ["sets the bridge priority on the switch to 28672 for MST instance 10\n", "sets the bridge priority on the switch to 24586 for MST instance 10\n", "sets the bridge priority on the switch to 24582 for MST instance 10\n", "sets the bridge priority on the switch to 24576 for MST instance 10\n"]}, {"id": 24, "question": "25. Odwo\u0142aj si\u0119 do eksponatu. Administrator sieci wydaje polecenie show spanning-tree w celu weryfikacji konfiguracji MST. Jakie dwa wnioski mo\u017cna wyci\u0105gn\u0105\u0107 na podstawie danych wyj\u015bciowych? (Wybierz dwa.)\n", "correct_answer": ["SW1 jest mostem korzeniowym dla instancji 1.\n", "SW1 pracuje z protoko\u0142em IEEE 802.1S.\n"], "answers": ["SW1 is running IEEE 802.1W STP protocol.\n", "SW1 is the root bridge for instance 1.\n", "The command spanning-tree mst 1 root secondary was entered.\n", "SW1 is running IEEE 802.1S protocol.\n", "PortFast is enabled on ports Gi1/0/2 and Gi1/0/3.\n"]}, {"id": 25, "question": "26. Odwo\u0142aj si\u0119 do eksponatu. Administrator sieci konfiguruje strojenie MST na SW1. Celem jest zmiana warto\u015bci kosztu \u015bcie\u017cki dla interfejsu Gi1/0/1, aby reprezentowa\u0142 on \u0142\u0105cze o wi\u0119kszej przepustowo\u015bci. Kt\u00f3ra warto\u015b\u0107 mog\u0142aby by\u0107 u\u017cyta w poleceniu spanning-tree mst 0 cost dla tego zadania?\n", "correct_answer": ["1\n"], "answers": ["0\n", "1\n", "24576\n", "32768\n"]}, {"id": 26, "question": "27. Jakie s\u0105 dwie b\u0142\u0119dne konfiguracje w ramach regionu MST, kt\u00f3re mog\u0105 wprowadzi\u0107 niezamierzone blokowanie port\u00f3w (wybierz dwie)?\n", "correct_answer": ["trunk link pruning\n", "Przypisanie VLAN do IST\n"], "answers": ["trunk link pruning\n", "too many VLANs assigned to an instance\n", "VLAN assignment to the IST\n", "misconfigured revision number across the MST region\n", "misconfigured region name across the MST region\n"]}, {"id": 27, "question": "28. W jaki spos\u00f3b region MST wysy\u0142a informacje o VLAN poprzez mechanizm symulacji PVST do prze\u0142\u0105cznika, kt\u00f3ry uruchamia PVST+?\n", "correct_answer": ["Wysy\u0142a on PVST+ BPDU, po jednym dla ka\u017cdego VLAN, u\u017cywaj\u0105c informacji z IST.\n"], "answers": ["It sends out PVST+ BPDUs, one for each VLAN, using the information from the IST.\n", "It sends out one PVST+ BPDU with the information from the IST.\n", "It sends out one PVST+ BPDU that maps all VLANs into VLAN1.\n", "It sends out multiple PVST+ BPDUs, one for each VLAN, plus the IST.\n"]}, {"id": 28, "question": "29. Kt\u00f3re dwa tryby VTP pozwalaj\u0105 na tworzenie, modyfikacj\u0119 i usuwanie sieci VLAN na prze\u0142\u0105czniku lokalnym (wybierz dwa)?\n", "correct_answer": ["transparentny\n", "serwer\n"], "answers": ["transparent\n", "distribution\n", "client\n", "server\n", "slave\n", "master\n"]}, {"id": 29, "question": "30. Bior\u0105c pod uwag\u0119 poni\u017csz\u0105 konfiguracj\u0119, kt\u00f3re dwa stwierdzenia s\u0105 prawdziwe? (Wybierz dwa.)\n", "correct_answer": ["Ten prze\u0142\u0105cznik mo\u017ce wysy\u0142a\u0107 i odbiera\u0107 reklamy tylko z domeny Cisco.\n", "Ten prze\u0142\u0105cznik mo\u017ce tworzy\u0107, modyfikowa\u0107 i usuwa\u0107 wszystkie sieci VLAN w obr\u0119bie domeny Cisco.\n"], "answers": ["This switch can advertise its VLAN configuration to other switches in the Cisco domain only, but can receive advertisements from other domains.\n", "The password will prevent unauthorized routers from participating in the Cisco domain.\n", "This switch can send and receive advertisements from only the Cisco domain.\n", "This switch can create, modify, and delete all VLANs within the Cisco domain.\n", "This switch maintains a full list of all VLANs and can create VLANs, but cannot delete or modify existing VLANs.\n"]}, {"id": 30, "question": "31. Kt\u00f3ry protok\u00f3\u0142 w\u0142asno\u015bciowy Cisco jest u\u017cywany do dynamicznego tworzenia po\u0142\u0105czenia trunk pomi\u0119dzy dwoma prze\u0142\u0105cznikami?\n", "correct_answer": ["DTP\n"], "answers": ["VTP\n", "STP\n", "DTP\n", "PAgP\n"]}, {"id": 31, "question": "32. Kt\u00f3ra cecha charakterystyczna jest dla EtherChannel?\n", "correct_answer": ["STP traktuje wszystkie interfejsy w wi\u0105zce EtherChannel jako pojedyncze \u0142\u0105cze logiczne.\n"], "answers": ["STP treats all interfaces in an EtherChannel bundle as a single logical link.\n", "EtherChannel uses physical ports that have been upgraded to provide a faster connection.\n", "EtherChannel configuration is applied to each physical port.\n", "STP will not block redundant EtherChannel bundles between two switches.\n"]}, {"id": 32, "question": "33. Odwo\u0142aj si\u0119 do eksponatu. Administrator pr\u00f3bowa\u0142 utworzy\u0107 EtherChannel pomi\u0119dzy S1 a pozosta\u0142ymi dwoma prze\u0142\u0105cznikami za pomoc\u0105 pokazanych polece\u0144, ale bezskutecznie. Co jest problemem?\n", "correct_answer": ["Ruch nie mo\u017ce by\u0107 wysy\u0142any do dw\u00f3ch r\u00f3\u017cnych prze\u0142\u0105cznik\u00f3w przez to samo \u0142\u0105cze EtherChannel.\n"], "answers": ["Traffic can only be sent to two different switches if EtherChannel is implemented on Gigabit Ethernet interfaces.\n", "Traffic can only be sent to two different switches if EtherChannel is implemented on Layer 3 switches.\n", "Traffic cannot be sent to two different switches, but only to two different devices like an EtherChannel-enabled server and a switch.\n", "Traffic cannot be sent to two different switches through the same EtherChannel link.\n"]}, {"id": 33, "question": "34. Odwo\u0142aj si\u0119 do eksponatu. Skonfigurowano EtherChannel pomi\u0119dzy prze\u0142\u0105cznikami S1 i S2, ale interfejsy nie tworz\u0105 EtherChannel. Jaki jest problem?\n", "correct_answer": ["EtherChannel nie zosta\u0142 skonfigurowany z tym samym dozwolonym zakresem VLAN\u00f3w na ka\u017cdym interfejsie.\n"], "answers": ["The EtherChannel was not configured with the same allowed range of VLANs on each interface.\n", "The switch ports were not configured with speed and duplex mode.\n", "The switch ports have to be configured as access ports with each port having a VLAN assigned.\n", "The interface port-channel number has to be different on each switch.\n"]}, {"id": 34, "question": "35. Kt\u00f3re dwie kombinacje tryb\u00f3w DTP utworz\u0105 \u0142\u0105cze trunk pomi\u0119dzy dwoma prze\u0142\u0105cznikami? (Wybierz dwa.)\n", "correct_answer": ["trunk i dynamic desirable\n", "dynamic auto i dynamic desirable\n"], "answers": ["access and dynamic auto\n", "dynamic auto and dynamic auto\n", "trunk and access\n", "trunk and dynamic desirable\n", "dynamic auto and dynamic desirable\n"]}, {"id": 35, "question": "36. Kt\u00f3re stwierdzenie jest prawdziwe na temat r\u00f3l port\u00f3w w protokole 802.1w Rapid Spanning Tree Protocol?\n", "correct_answer": ["Port alternatywny lub zapasowy mo\u017ce natychmiast przej\u015b\u0107 do stanu forwardowania, nie czekaj\u0105c na konwergencj\u0119 sieci.\n"], "answers": ["Cisco-proprietary enhancements to the legacy 802.1D, such as UplinkFast and BackboneFast, are compatible with RSTP.\n", "An alternate or backup port can immediately change to a forwarding state without waiting for the network to converge.\n", "It takes an edge port 15 seconds to go from blocking to forwarding.\n", "Ports are manually configured to be in the designated role.\n"]}, {"id": 36, "question": "37. Kt\u00f3ra technologia jest u\u017cywana do ochrony prze\u0142\u0105czanej infrastruktury przed problemami spowodowanymi otrzymywaniem BPDU na portach, kt\u00f3re nie powinny ich otrzymywa\u0107?\n", "correct_answer": ["Stra\u017cnik BPDU\n"], "answers": ["Loop guard\n", "PortFast\n", "BPDU guard\n", "RSPAN\n", "Root guard\n"]}, {"id": 37, "question": "38. Kt\u00f3re stwierdzenie opisuje termin blokada w dzia\u0142aniu STP?\n", "correct_answer": ["Jest to stan portu, kt\u00f3ry jest w\u0142\u0105czony, ale nie przekazuje \u017cadnego ruchu, aby zapewni\u0107, \u017ce nie dojdzie do powstania p\u0119tli.\n"], "answers": ["It is a port state that can modify the MAC address table with any network traffic that it receives, but only forwards BPDUs and not any other network traffic.\n", "It indicates that the port is in an administratively off position.\n", "It is a port state that is enabled but does not forward any traffic to ensure that a loop does not occur.\n", "It indicates that the port has transitioned from a blocking state and can send or receive BPDUs, but cannot forward any other network traffic.\n"]}, {"id": 38, "question": "39. Administrator sieci chce skonfigurowa\u0107 prze\u0142\u0105cznik tak, aby przekazywa\u0142 informacje o aktualizacji VLAN do innych prze\u0142\u0105cznik\u00f3w w domenie, ale nie aktualizowa\u0142 w\u0142asnej lokalnej bazy danych VLAN. Jakie dwa kroki powinien wykona\u0107 administrator, aby to osi\u0105gn\u0105\u0107? (Wybierz dwa.)\n", "correct_answer": ["Skonfiguruj prze\u0142\u0105cznik z tak\u0105 sam\u0105 nazw\u0105 domeny VTP jak inne prze\u0142\u0105czniki w sieci.\n", "Skonfigurowa\u0107 tryb VTP prze\u0142\u0105cznika na transparentny.\n"], "answers": ["Configure VTP version 1 on the switch.\n", "Configure the switch with the same VTP domain name as other switches in the network.\n", "Verify that the switch has a higher configuration revision number.\n", "Reset the VTP counters.\n", "Configure the VTP mode of the switch to transparent.\n"]}, {"id": 39, "question": "40. Kt\u00f3ra technologia LACP jest u\u017cywana do wyznaczania, kt\u00f3re interfejsy cz\u0142onkowskie b\u0119d\u0105 aktywne w konfiguracji port-channel, w kt\u00f3rej jest wi\u0119cej interfejs\u00f3w cz\u0142onkowskich ni\u017c maksymalna dozwolona liczba?\n", "correct_answer": ["Priorytet portu LACP\n"], "answers": ["LACP min-links\n", "LACP port priority\n", "LACP system priority\n", "LACP fast\n"]}, {"id": 40, "question": "41. Kt\u00f3ra technologia LACP mo\u017ce zidentyfikowa\u0107 i usun\u0105\u0107 \u0142\u0105cze z w\u0142\u0105czon\u0105 funkcj\u0105 LACP z kana\u0142u EtherChannel w ci\u0105gu trzech sekund, gdy \u0142\u0105cze ma problemy z \u0142\u0105czno\u015bci\u0105?\n", "correct_answer": ["LACP fast\n"], "answers": ["LACP min-links\n", "LACP port priority\n", "LACP system priority\n", "LACP fast\n"]}, {"id": 41, "question": "42. Kt\u00f3re dwa stwierdzenia opisuj\u0105 wewn\u0119trzn\u0105 instancj\u0119 drzewa rozpinaj\u0105cego MST? (Wybierz dwa)\n", "correct_answer": ["Jest to zawsze instancja 0.\n", "Dzia\u0142a na wszystkich interfejsach port\u00f3w prze\u0142\u0105cznik\u00f3w w regionie MST.\n"], "answers": ["It runs on all switch port interfaces of switches that are designated as root bridges.\n", "It is always instance 0.\n", "It carries identical setup information among interconnected MST regions.\n", "It runs on all switch port interfaces of the switches in the MST region.\n", "It carries all VLANs traffic.\n"]}, {"id": 42, "question": "43. Kt\u00f3re stwierdzenie opisuje poj\u0119cie mostu korzeniowego w dzia\u0142aniu STP?\n", "correct_answer": ["Jest to prze\u0142\u0105cznik znajduj\u0105cy si\u0119 na szczycie drzewa rozpinaj\u0105cego, kt\u00f3rego porty wszystkie przesy\u0142aj\u0105 dane i wszystkie s\u0105 skategoryzowane jako porty wyznaczone.\n"], "answers": ["It is a switch that is at the top of the spanning tree and whose ports are all forwarding and are all categorized as designated ports.\n", "It is a value that decides which switch can become the root bridge.\n", "It is a feature that prevents any alternative or root ports from becoming designated ports because of a loss of BPDUs on the root port.\n", "It is a safety mechanism that shuts down ports configured with STP portfast upon receipt of a BPDU.\n"]}, {"id": 43, "question": "44. Odwo\u0142aj si\u0119 do eksponatu. Access1 jest nowym prze\u0142\u0105cznikiem, kt\u00f3ry po skonfigurowaniu ma by\u0107 pod\u0142\u0105czony do sieci jako klient VTP. Bior\u0105c pod uwag\u0119 dane wyj\u015bciowe wygenerowane przez serwer VTP prze\u0142\u0105cznika Dist-2, kt\u00f3ra seria polece\u0144 konfiguracyjnych skutecznie wprowadzi prze\u0142\u0105cznik kliencki do domeny VTP?\n", "correct_answer": ["Access1(config)# vtp mode client\n", "Access1(config)# vtp domain MYCORP\n", "Access1(config)# vtp version 2\n", "Access1(config)# vtp password ITrustYou\n"], "answers": ["Access1(config)# vtp mode client\n", "Access1(config)# vtp domain MYCORP\n", "Access1(config)# vtp version 2\n", "Access1(config)# vtp password ITrustYou\n", "//\n", "Access1(config)# vtp mode client\n", "Access1(config)# vtp domain mycorp\n", "Access1(config)# vtp password ITrustYou\n", "Access1(config)# vtp mode client\n", "//\n", "Access1(config)# vtp domain mycorp\n", "Access1(config)# vtp password ITrustYou\n", "Access1(config)# vtp mode client\n", "//\n", "Access1(config)# vtp domain Mycorp\n", "Access1(config)# vtp version 2\n", "Access1(config)# vtp password ITrustYou\n"]}, {"id": 44, "question": "45. Kt\u00f3ra technologia LACP jest u\u017cywana do wyznaczania, kt\u00f3re interfejsy cz\u0142onkowskie b\u0119d\u0105 aktywne w konfiguracji port-channel, w kt\u00f3rej jest wi\u0119cej interfejs\u00f3w cz\u0142onkowskich ni\u017c maksymalna dopuszczalna liczba?\n", "correct_answer": ["Priorytet portu LACP\n"], "answers": ["LACP min-links\n", "LACP system priority\n", "LACP port priority\n", "LACP fast\n"]}, {"id": 45, "question": "46. Kt\u00f3re stwierdzenie opisuje termin root guard w dzia\u0142aniu STP?\n", "correct_answer": ["Jest to funkcja, kt\u00f3ra zapobiega temu, aby skonfigurowany port sta\u0142 si\u0119 portem root.\n"], "answers": ["It is a feature that prevents any alternative or root ports from becoming designated ports because of a loss of BPDUs on the root port.\n", "It is a feature that prevents a configured port from becoming a root port.\n", "It is a value that decides which switch can become the root bridge.\n", "It is a safety mechanism that shuts down ports configured with STP portfast upon receipt of a BPDU.\n"]}, {"id": 46, "question": "47. Kt\u00f3re stwierdzenie opisuje termin forwarding w dzia\u0142aniu STP?\n", "correct_answer": ["Jest to stan portu, kt\u00f3ry mo\u017ce przekazywa\u0107 ca\u0142y ruch sieciowy i mo\u017ce aktualizowa\u0107 tablic\u0119 adres\u00f3w MAC.\n"], "answers": ["It is a port state that can modify the MAC address table with any network traffic that it receives, but only forwards BPDUs and not any other network traffic.\n", "It is a port state that can forward all network traffic and can update the MAC address table.\n", "It is a port state that is enabled but does not forward any traffic to ensure that a loop does not occur.\n", "It indicates that the port has transitioned from a blocking state and can send or receive BPDUs, but cannot forward any other network traffic.\n"]}, {"id": 47, "question": "1. Jaki port TCP jest u\u017cywany przez BGP do wymiany komunikat\u00f3w mi\u0119dzy routerami?\n", "correct_answer": ["179\n"], "answers": ["443\n", "58\n", "179\n", "22\n"]}, {"id": 48, "question": "2. Odwo\u0142aj si\u0119 do eksponatu. System autonomiczny 65500 kieruje ruch pomi\u0119dzy dwoma zewn\u0119trznymi systemami autonomicznymi BGP, systemem autonomicznym 65200 i systemem autonomicznym 65100. Synchronizacja jest wy\u0142\u0105czona w BGP w systemie autonomicznym 65500. Kt\u00f3re routery powinny mie\u0107 relacje peer IBGP, aby routing mi\u0119dzy systemem autonomicznym 65200 i systemem autonomicznym 65100 dzia\u0142a\u0142 poprawnie?\n", "correct_answer": ["R1, R3, R4 i R5.\n"], "answers": ["ISPA, R1, R5, and ISPB\n", "R1, R3, and R4\n", "R1 and R5\n", "R1, R3, R4, and R5\n"]}, {"id": 49, "question": "3. Jaki typ wiadomo\u015bci BGP poprzedza pomy\u015blne utworzenie sesji BGP peering?\n", "correct_answer": ["open\n"], "answers": ["keepalive\n", "established\n", "withdraw\n", "open\n", "update\n"]}, {"id": 50, "question": "4. Pytanie zgodnie z prezentacj\u0105: Dopasuj warto\u015bci do rozszerze\u0144 AFI i SAFI obs\u0142ugiwanych przez MBGP. (Nie wszystkie opcje s\u0105 wykorzystywane).\n", "correct_answer": ["IPv4\n", "IPv6\n", "unicast\n", "multicast\n"], "answers": ["IPv4\n", "IPv6\n", "unicast\n", "multicast\n"]}, {"id": 51, "question": "5. Jaka jest kolejno\u015b\u0107 w okre\u015blaniu identyfikatora routera BGP?\n", "correct_answer": ["statycznie zdefiniowany, najwy\u017cszy adres IP dowolnego aktywnego interfejsu loopback, najwy\u017cszy adres IP dowolnego aktywnego interfejsu\n"], "answers": ["statically defined, the highest IP address of any active interfaces, and the highest IP address of any active loopback interfaces\n", "statically defined, the highest IP address of any active loopback interfaces, and the highest IP address of any active interfaces\n", "the highest IP address of any active interfaces, statically defined, and the highest IP address of any active loopback interfaces\n", "the highest IP address of any active loopback interfaces, statically defined, and the highest IP address of any active interfaces\n"]}, {"id": 52, "question": "6. Odwo\u0142aj si\u0119 do eksponatu. Administrator sieci konfiguruje BGP na routerze. Kt\u00f3ry krok konfiguracyjny jest konieczny do ustanowienia sesji BGP z s\u0105siednim routerem?\n", "correct_answer": ["Zainicjowa\u0107 i aktywowa\u0107 rodzin\u0119 adres\u00f3w.\n"], "answers": ["Configure the keepalive timer.\n", "Initialize and activate the address family.\n", "Advertise the networks attached to the router.\n", "Restart the BGP process.\n"]}, {"id": 53, "question": "7. Odwo\u0142aj si\u0119 do eksponatu. Kt\u00f3re dwie konfiguracje pozwol\u0105 routerowi R1 nawi\u0105za\u0107 relacj\u0119 s\u0105siedzk\u0105 z routerem R2? (Wybierz dwie).\n", "correct_answer": ["R1(config)# router bgp 65001\n", "R1(config-router)# network 192.168.10.0\n", "R1(config-router)# neighbor 209.165.200.226 remote-as 65002\n", "//\n", "R2(config)# router bgp 65002\n", "R2(config-router)# network 192.168.20.0\n", "R2(config-router)# neighbor 209.165.200.225 remote-as 65001\n"], "answers": ["R1(config)# router bgp 65002\n", "R1(config-router)# network 192.168.20.0\n", "R1(config-router)# neighbor 209.165.200.225 remote-as 65001\n", "//\n", "R2(config)# router bgp 65002\n", "R2(config-router)# network 192.168.10.0\n", "//\n", "R1(config)# router bgp 65001\n", "R1(config-router)# network 192.168.20.0\n", "//\n", "R1(config)# router bgp 65001\n", "R1(config-router)# network 192.168.10.0\n", "R1(config-router)# neighbor 209.165.200.226 remote-as 65002\n", "//\n", "R2(config)# router bgp 65002\n", "R2(config-router)# network 192.168.20.0\n", "R2(config-router)# neighbor 209.165.200.225 remote-as 65001\n", "//\n", "R2(config)# router bgp 65002\n", "R2(config-router)# network 192.168.10.0\n", "R2(config-router)# neighbor 209.165.200.226 remote-as 65002\n"]}, {"id": 54, "question": "8. Kt\u00f3re routery BGP stan\u0105 si\u0119 peerami i b\u0119d\u0105 wymienia\u0107 informacje o routingu?\n", "correct_answer": ["Routery BGP, kt\u00f3re s\u0105 skonfigurowane za pomoc\u0105 polecenia neighbor\n"], "answers": ["BGP routers that are configured with the same network command\n", "BGP routers that are configured with the same peer command\n", "BGP routers that are configured with the neighbor command\n", "BGP routers that share routing information with all routers in the same AS by default\n"]}, {"id": 55, "question": "9. Kt\u00f3re dwa stwierdzenia opisuj\u0105 r\u00f3\u017cnice w konfiguracji, gdy MP-BGP jest stosowane przy u\u017cyciu protoko\u0142u IPv6 w por\u00f3wnaniu do protoko\u0142u IPv4? (Wybierz dwa.)\n", "correct_answer": ["Rodzina adres\u00f3w IPv6 musi by\u0107 zainicjalizowana, a s\u0105siad aktywowany.\n", "Routery z adresacj\u0105 tylko IPv6 musz\u0105 mie\u0107 statycznie zdefiniowany BGP RID.\n"], "answers": ["The IPv6 address family must be initialized and the neighbor activated.\n", "Routers with only IPv6 addressing must have the BGP RID statically defined.\n", "IPv4 addresses cannot be used to define a BGP RID.\n", "IPv6 uses multicast to establish neighbor sessions.\n", "Routers with only IPv6 addressing must use AS numbers beyond 65535.\n"]}, {"id": 56, "question": "10. Administrator sieci konfiguruje podsumowanie tras IPv6 na routerze BGP. Celem jest agregacja sieci IPv6 od 2001:db8:0:0::/64 do 2001:db8:0:35::/64 w jedn\u0105 tras\u0119 podsumowuj\u0105c\u0105. Kt\u00f3re polecenie agregacji powinno by\u0107 u\u017cyte do wykonania zadania?\n", "correct_answer": ["aggregate-address 2001:db8::/58 summary-only\n"], "answers": ["aggregate-address 2001:db8::/60 summary-only\n", "aggregate-address 2001:db8::/61 summary-only\n", "aggregate-address 2001:db8::/58 summary-only\n", "aggregate-address 2001:db8::/59 summary-only\n"]}, {"id": 57, "question": "11. Odwo\u0142aj si\u0119 do eksponatu. Co jest u\u017cywane do wymiany informacji o routingu pomi\u0119dzy routerami w obr\u0119bie ka\u017cdego AS?\n", "correct_answer": ["Protoko\u0142y routingu IGP\n"], "answers": ["default routing\n", "IGP routing protocols\n", "EGP routing protocols\n", "static routing\n"]}, {"id": 58, "question": "12. Odwo\u0142aj si\u0119 do eksponatu. Administrator sieci konfiguruje BGP na routerze. Jaki protok\u00f3\u0142 warstwy sieciowej i jaka funkcja s\u0105 w\u0142\u0105czone dla sesji BGP?\n", "correct_answer": ["Protok\u00f3\u0142 IPv4 z komunikacj\u0105 unicastow\u0105.\n"], "answers": ["IPv4 protocol with TCP connections.\n", "IPv4 protocol with all the functions.\n", "IPv4 protocol with unicast communication.\n", "IPv4 protocol with both unicast and multicast communications.\n"]}, {"id": 59, "question": "13. Kt\u00f3ry stan BGP to ten, w kt\u00f3rym BGP inicjuje po\u0142\u0105czenie TCP i wysy\u0142a do nadawcy komunikat Open?\n", "correct_answer": ["Connect\n"], "answers": ["Passive\n", "Connect\n", "OpenSent\n", "Established\n"]}, {"id": 60, "question": "14. Kt\u00f3ry atrybut BGP zawiera kompletn\u0105 list\u0119 wszystkich ASN-\u00f3w, kt\u00f3re reklama prefiksu przemierzy\u0142a od swojego \u017ar\u00f3d\u0142owego AS?\n", "correct_answer": ["AS_Path\n"], "answers": ["Local Preference (LocPrf)\n", "Multiple-exit discriminator (MED)\n", "Weight\n", "AS_Path\n"]}, {"id": 61, "question": "15. Odwo\u0142aj si\u0119 do eksponatu. Dla kt\u00f3rego systemu autonomicznego uruchomienie BGP nie by\u0142oby w\u0142a\u015bciwe?\n", "correct_answer": ["65003\n"], "answers": ["65004\n", "65005\n", "65003\n", "65002\n"]}, {"id": 62, "question": "16. Firma wdra\u017ca multihoming BGP, aby zapewni\u0107 redundancj\u0119 po\u0142\u0105cze\u0144 internetowych. Kt\u00f3r\u0105 metod\u0119 mo\u017cna zastosowa\u0107, aby unikn\u0105\u0107 sytuacji tranzytowego routingu internetowego?\n", "correct_answer": ["Zastosowanie zasad BGP dla tras wychodz\u0105cych, kt\u00f3re pozwalaj\u0105 na reklamowanie tylko lokalnych tras BGP.\n"], "answers": ["deploying iBGP routing in all routers within the local AS\n", "ensuring that no IGP session is running on the local BGP routers\n", "designating a data center or a specific location to handle the internet transit traffic\n", "applying outbound BGP route policies that only allow for local BGP routes to be advertised\n"]}, {"id": 63, "question": "17. Odwo\u0142aj si\u0119 do eksponatu. Kt\u00f3re stwierdzenie opisuje stan, gdy przetwarzane jest polecenie BGP route-map TEST permit 40 i jaki jest wynik przetwarzania?\n", "correct_answer": ["Wszystkie sieci przychodz\u0105ce, kt\u00f3re nie pasuj\u0105 do ACL1, ACL2 i ACL3 b\u0119d\u0105 pasowa\u0107 i b\u0119d\u0105 dozwolone.\n"], "answers": ["Only networks that do not match ACL3 will match and be allowed.\n", "Incoming networks that match ACL1, ACL2, and ACL3 will match and be allowed.\n", "All incoming networks that do not match ACL1, ACL2, and ACL3 will match, but will be dropped because no action is specified.\n", "All incoming networks that do not match ACL1, ACL2, and ACL3 will match and be allowed.\n"]}, {"id": 64, "question": "18. Pewna firma wdra\u017ca multihoming BGP w celu zapewnienia redundancji po\u0142\u0105cze\u0144 sieciowych dla kilku lokalizacji oddzia\u0142\u00f3w. Jednym z cel\u00f3w projektu sieci jest zapewnienie deterministycznego routingu pomi\u0119dzy lokalizacjami firmy podczas awarii poprzez zapewnienie okre\u015blonej lokalizacji do obs\u0142ugi ruchu tranzytowego oddzia\u0142\u00f3w. Kt\u00f3re dwa kryteria projektowe powinny by\u0107 zastosowane do konkretnego obiektu? (Wybierz dwa.)\n", "correct_answer": ["Pasmo mo\u017ce by\u0107 dostosowane do potrzeb ruchu.\n", "Wzorzec routingu jest dwukierunkowy i przewidywalny.\n"], "answers": ["The bandwidth can be sized according to the traffic needs.\n", "The facility should be in a central place from all company locations.\n", "OSPF is the preferred IGP for the facility.\n", "The routing pattern is bidirectional and predictable.\n", "BGP route policies should apply to only allow for local BGP routes to be advertised.\n"]}, {"id": 65, "question": "19. Administrator sieci konfiguruje list\u0119 prefiks\u00f3w za pomoc\u0105 polecenia ip prefix-list. Jaka jest najlepsza praktyka post\u0119powania z numerem sekwencji przy tworzeniu listy prefiks\u00f3w?\n", "correct_answer": ["Numery sekwencji powinny pozostawia\u0107 wystarczaj\u0105co du\u017co miejsca, aby pomie\u015bci\u0107 dodatkowe wpisy.\n"], "answers": ["Sequence numbers should leave enough space to accommodate additional entries.\n", "Sequence numbers should start with 1.\n", "Sequence numbers should be no higher than 100.\n", "Sequence numbers should be incremented by 2.\n"]}, {"id": 66, "question": "20. Administrator sieci konfiguruje list\u0119 prefiks\u00f3w za pomoc\u0105 polecenia\n", "correct_answer": ["2001:db8:abcd:34::/62\n", "2001:db8:abcd:36::/63\n"], "answers": ["2001:db8:abcd:30::/60\n", "2001:db8:abcd:34::/62\n", "2001:db8:abcd:20::/62\n", "2001:db8:abcd:36::/63\n", "2001:db8:abcd:60::/64\n"]}, {"id": 67, "question": "21. Pytanie zgodnie z prezentacj\u0105: Dopasuj element mapy trasy do opisu. (Nie wszystkie opcje s\u0105 wykorzystywane).\n", "correct_answer": ["Brak\n", "Brak\n", "Brak\n", "Brak\n"], "answers": ["None\n", "None\n", "None\n", "None\n"]}, {"id": 68, "question": "22. Odwo\u0142aj si\u0119 do eksponatu. Bior\u0105c pod uwag\u0119 konfiguracj\u0119 mapy trasy dla BGP, kt\u00f3re stwierdzenie opisuje warunek dopasowania prefiksu sieciowego do mapy trasy TEST ?\n", "correct_answer": ["Prefiks sieciowy musi pasowa\u0107 do ACL1 lub ACL2 niezale\u017cnie od akcji przetwarzania.\n"], "answers": ["The network prefix needs to match both ACL1 and ACL2 independently of the processing action.\n", "If the processing action is permit, the network prefix needs to match either ACL1 or ACL2.\n", "The network prefix needs to match either ACL1 or ACL2 independently of the processing action.\n", "If the processing action is deny, the network prefix needs to match both ACL1 and ACL2.\n"]}, {"id": 69, "question": "23. Kt\u00f3ry stan BGP jest tym, w kt\u00f3rym BGP czeka na wiadomo\u015b\u0107 KEEPALIVE lub NOTIFICATION od s\u0105siada, aby sesja BGP mog\u0142a zosta\u0107 przeniesiona do stanu Established?\n", "correct_answer": ["OpenConfirm\n"], "answers": ["Attempt\n", "Down\n", "OpenConfirm\n", "Init\n"]}, {"id": 70, "question": "24. Kt\u00f3re trzy stwierdzenia opisuj\u0105 atrybut weight dla BGP? (Wybierz trzy.)\n", "correct_answer": ["Jest to atrybut definiowany przez Cisco.\n", "Nie jest reklamowany do innych router\u00f3w.\n", "Jest to 16-bitowa warto\u015b\u0107 przypisywana lokalnie na routerze.\n"], "answers": ["It is a Cisco-defined attribute.\n", "It is a nontransitive attribute that uses a 32-bit value called metric.\n", "It is not advertised to other routers.\n", "It is a 16-bit value assigned locally on the router.\n", "It is not advertised between eBGP peers and is typically used to influence the next-hop address for outbound traffic.\n", "It is a well-known discretionary path attribute and is included with path advertisements throughout an AS.\n"]}, {"id": 71, "question": "25. Kt\u00f3ry atrybut BGP mo\u017cna skonfigurowa\u0107 na g\u0142o\u015bnikach IBGP, aby wybiera\u0142y po\u017c\u0105dan\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 poza systemem autonomicznym do sieci zewn\u0119trznej?\n", "correct_answer": ["local preference\n"], "answers": ["local preference\n", "next hop\n", "MED\n", "aggregate\n"]}, {"id": 72, "question": "26. Administrator sieci konfiguruje list\u0119 prefiks\u00f3w w celu dopasowania sieci dla filtrowania tras BGP. Kt\u00f3re dwie sieci pasuj\u0105 do specyfikacji dopasowania prefiksu 10.224.0.0/12 ge 24 le 28 ? (Wybierz dwie.)\n", "correct_answer": ["10.230.15.0/24\n", "10.239.255.240/28\n"], "answers": ["10.240.10.0/24\n", "10.224.10.0/12\n", "10.230.15.0/24\n", "10.239.255.240/28\n", "10.192.20.0/26\n"]}, {"id": 73, "question": "27. Odwo\u0142aj si\u0119 do eksponatu. Administrator sieci rozwi\u0105zuje problemy z konfiguracj\u0105 BGP i chce wy\u015bwietli\u0107 tylko trasy, kt\u00f3re pochodz\u0105 z AS 40. Jakiego wyra\u017cenia regularnego powinien u\u017cy\u0107 administrator w poleceniu show bgp ipv4 unicast regex regex-pattern ?\n", "correct_answer": ["show bgp ipv4 unicast regex ^40_\n", "Wyja\u015bnij:\n"], "answers": ["show bgp ipv4 unicast regex ^40_\n", "show bgp ipv4 unicast regex *40_\n", "show bgp ipv4 unicast regex _40$ ????\n", "show bgp ipv4 unicast regex .40.\n"]}, {"id": 74, "question": "28. Kt\u00f3re dwa stwierdzenia opisuj\u0105 prywatne spo\u0142eczno\u015bci BGP? (Wybierz dwa.)\n", "correct_answer": ["Prywatna spo\u0142eczno\u015b\u0107 BGP wymaga konfiguracji mapy trasy.\n", "Prywatne spo\u0142eczno\u015bci BGP mieszcz\u0105 si\u0119 w zakresie od 0xFFFF0000 do 0xFFFFFF.\n", "Wyja\u015bnij:\n"], "answers": ["A private BGP community requires a route map configuration.\n", "Private BGP communities are used to signify no transit networks.\n", "An organization needs to register for a private BGP community.\n", "Private BGP communities are within the range of 0xFFFF0000 to 0xFFFFFFFF.\n", "A private BGP community uses the first 16 bits to represent its AS and the second 16 bits to represent a pattern.\n"]}, {"id": 75, "question": "29. Odwo\u0142aj si\u0119 do eksponatu. Bior\u0105c pod uwag\u0119 powy\u017csze polecenia konfiguracyjne, kt\u00f3re dwa stwierdzenia s\u0105 prawdziwe? (Wybierz dwa.)\n", "correct_answer": ["RTA ustawi atrybut atomic aggregate na warto\u015b\u0107 true.\n", "RTA utworzy tras\u0119 supernetu, nawet je\u015bli w tablicy tras nie ma innych specyficznych tras nale\u017c\u0105cych do supernetu.\n"], "answers": ["RTA will set the atomic aggregate attribute to false.\n", "RTA will set the atomic aggregate attribute to true.\n", "RTA will send the supernet route as well as all other specific BGP routes that belong to that supernet.\n", "RTA will create the supernet route even if no other specific routes belonging to the supernet are in the route table.\n", "RTA will send the supernet route and suppress the more specific routes known to BGP.\n"]}, {"id": 76, "question": "30. Odwo\u0142aj si\u0119 do eksponatu. Administrator sieci wydaje polecenie show bgp ipv4 unicast, aby sprawdzi\u0107 trasy w tablicy BGP. Co oznacza wskazanie 0.0.0.0 w polu Next Hop?\n", "correct_answer": ["Trasa pochodzi z sieci pod\u0142\u0105czonej do routera.\n"], "answers": ["The route is the best route for the network prefix.\n", "The route is originated from a connected network to the router.\n", "The route is learned through a static route.\n", "The route is learned through IGP.\n"]}, {"id": 77, "question": "31. Administrator sieci konfiguruje podsumowanie tras dla otrzymanych tras przed rozg\u0142aszaniem do nast\u0119pnego peera za pomoc\u0105 polece\u0144:\n", "correct_answer": ["Jak b\u0119dzie reklamowana trasa zbiorcza po wprowadzeniu polece\u0144?\n", "Trasa zagregowana b\u0119dzie reklamowana z wcze\u015bniejszymi informacjami o \u015bcie\u017cce BGP.\n"], "answers": ["The aggregate route will be advertised together with the smaller component network prefixes.\n", "The advertised aggregate route will increase the hop counts as it indicates multiple autonomous systems.\n", "The aggregate route will be advertised as an atomic aggregate route.\n", "The aggregate route will be advertised with previous BGP path information.\n"]}, {"id": 78, "question": "32. Kt\u00f3ry stan BGP to taki, w kt\u00f3rym z routera inicjuj\u0105cego wys\u0142ano wiadomo\u015b\u0107 Open i oczekuje on na wiadomo\u015b\u0107 Open od drugiego routera?\n", "correct_answer": ["OpenSent\n"], "answers": ["ExStart\n", "OpenSent\n", "2-way\n", "Passive\n"]}, {"id": 79, "question": "33. Odwo\u0142aj si\u0119 do eksponatu. Administrator sieci konfiguruje filtrowanie tras BGP na routerze R1. Celem jest rozg\u0142aszanie do s\u0105siada tylko tras pochodzenia lokalnego, aby unikn\u0105\u0107 niepo\u017c\u0105danej \u0142\u0105czno\u015bci tranzytowej. Kt\u00f3ry ACL \u015bcie\u017cki AS powinien skonfigurowa\u0107 administrator?\n", "correct_answer": ["ip as-path access-list 1 permit ^$\n"], "answers": ["ip as-path access-list 1 permit [^$]\n", "ip as-path access-list 1 permit *$\n", "ip as-path access-list 1 permit ^$\n", "ip as-path access-list 1 permit _$\n"]}, {"id": 80, "question": "34. Administrator sieci konfiguruje ACL w celu dopasowania sieci dla filtrowania tras BGP. Administrator tworzy ACE permit ip 10.0.64.0 0.0.0.63.0 255.255.255.0 0.0.192 . Kt\u00f3re dwie sieci pasuj\u0105 do ACE? (Wybierz dwie.)\n", "correct_answer": ["10.0.126.0/25\n", "10.0.64.0/24\n"], "answers": ["10.0.128.0/25\n", "10.0.126.0/25\n", "10.0.130.0/24\n", "10.0.64.0/24\n", "10.0.63.0/26\n"]}, {"id": 81, "question": "35. Odwo\u0142aj si\u0119 do eksponatu. Administrator sieci rozwi\u0105zuje problemy z konfiguracj\u0105 BGP i chce wy\u015bwietli\u0107 tylko trasy, w kt\u00f3rych AS 300 jest pierwszym AS w warto\u015bci AS_Path. Kt\u00f3rego wyra\u017cenia regularnego administrator powinien u\u017cy\u0107 w poleceniu show bgp ipv4 unicast regex regex-pattern ?\n", "correct_answer": ["show bgp ipv4 unicast regex ^300_\n"], "answers": ["show bgp ipv4 unicast regex $300\n", "show bgp ipv4 unicast regex .300.\n", "show bgp ipv4 unicast regex _300_\n", "None\n"]}, {"id": 82, "question": "36. Kt\u00f3ry komunikat BGP jest wysy\u0142any po wykryciu b\u0142\u0119du w sesji BGP powoduj\u0105cego zamkni\u0119cie po\u0142\u0105czenia BGP?\n", "correct_answer": ["Notification\n"], "answers": ["Notification\n", "Database description\n", "Query\n", "Reply\n"]}, {"id": 83, "question": "37. Kt\u00f3ry atrybut BGP jest u\u017cywany jako mechanizm zapobiegania p\u0119tli w BGP?\n", "correct_answer": ["AS_Path\n"], "answers": ["Local Preference (LocPrf)\n", "Multiple-exit discriminator (MED)\n", "Origin\n", "AS_Path\n"]}, {"id": 84, "question": "1. Jaki jest adres IP dla grupy multicastowej Cisco-RP-announce?\n", "correct_answer": ["224.0.1.39\n"], "answers": ["224.0.1.49\n", "224.0.0.1\n", "224.0.0.40\n", "224.0.1.39\n"]}, {"id": 85, "question": "2. Co jest cech\u0105 charakterystyczn\u0105 trybu PIM sparse?\n", "correct_answer": ["Wymaga on RP w sieci, kt\u00f3ry pe\u0142ni rol\u0119 korzenia wsp\u00f3\u0142dzielonego drzewa dystrybucyjnego.\n"], "answers": ["It uses a pruning mechanism to stop the flow of unwanted multicast traffic on interfaces with no downstream neighbors.\n", "It requires an RP on the network to act as the root of the shared distribution tree.\n", "It builds the multicast tree by flooding traffic out all interfaces.\n", "It is designed for networks where receivers are located on every subnet in the network.\n"]}, {"id": 86, "question": "3. Mechanizm bootstrap router (BSR) automatyzuj\u0105cy dystrybucj\u0119 informacji o punkcie rendezvous (RP) wykorzystuje kt\u00f3ry adres IP do rozpowszechniania informacji do wszystkich router\u00f3w protocol independent multicast (PIM)?\n", "correct_answer": ["224.0.0.13\n"], "answers": ["224.1.0.13\n", "224.0.0.13\n", "224.1.1.13\n", "224.0.1.13\n"]}, {"id": 87, "question": "4. Administrator sieci rozwi\u0105zuje problem z multicastem IP. Gdzie administrator mo\u017ce zobaczy\u0107 \u017ar\u00f3d\u0142o S, grup\u0119 G, interfejsy przychodz\u0105ce (IIF), interfejsy wychodz\u0105ce (OIF) oraz informacje RPF neighbor dla ka\u017cdej trasy multicast?\n", "correct_answer": ["w bazie informacji o routingu multicast.\n"], "answers": ["in unicast routing table\n", "in the routing information base\n", "in the multicast forwarding information base\n", "in the multicast routing information base\n"]}, {"id": 88, "question": "5. Administrator sieci statycznie przypisuje adres multicast 239.255.8.5 do aplikacji dzia\u0142aj\u0105cej na serwerze. NIC na serwerze ma adres MAC AB.54.C1.01.B8.9F. Kt\u00f3rego adresu multicastowego warstwy 2 u\u017cyj\u0105 odbiorniki na swoich interfejsach, aby odebra\u0107 przekaz multicastowy?\n", "correct_answer": ["01:00:5E:7F:08:05\n"], "answers": ["01:00:5E:01:B8:9F\n", "AB:54:C1:17:A8:02\n", "01:00:5E:7F:08:05\n", "AB:54:C1:7F:08:05\n"]}, {"id": 89, "question": "6. Kt\u00f3ra notacja jest u\u017cywana do odniesienia si\u0119 do stanu forwardingu w drzewach wsp\u00f3\u0142dzielonych PIM?\n", "correct_answer": ["(*,G)\n"], "answers": ["(*,G)\n", "(S,G)\n", "(*,S)\n", "(G,S)\n"]}, {"id": 90, "question": "7. Kt\u00f3re stwierdzenie dotycz\u0105ce IGMPv3 jest prawdziwe?\n", "correct_answer": ["Umo\u017cliwia odbiornikowi multicastu sygnalizowanie routerowi pierwszego skoku \u017ar\u00f3de\u0142 multicastu, od kt\u00f3rych spodziewa si\u0119 otrzyma\u0107 ruch.\n"], "answers": ["It sends IGMP query messages with a TTL value of 1 addressed to the all-host group (224.0.0.1).\n", "It rejects any group-specific query message that is sent from the hosts that want to join a multicast group.\n", "It enables a multicast receiver to signal to the first hop router the multicast sources from which it expects to receive traffic.\n", "It does not accept a leave group message from the hosts that have already joined the multicast group.\n"]}, {"id": 91, "question": "8. Do kt\u00f3rej dobrze znanej grupy multicastowej do\u0142\u0105czaj\u0105 wszystkie routery obs\u0142uguj\u0105ce PIM, aby otrzyma\u0107 mapowania RP?\n", "correct_answer": ["224.0.1.40\n"], "answers": ["224.0.0.2\n", "224.0.0.13\n", "224.0.1.40\n", "224.0.1.39\n"]}, {"id": 92, "question": "9. Administrator skonfigurowa\u0142 i w\u0142\u0105czy\u0142 multicast wraz z trybem PIM sparse na wszystkich VLANach w sieci. Kt\u00f3ra funkcja pomaga zredukowa\u0107 ruch multicastowy rozg\u0142aszany na prze\u0142\u0105cznikach warstwy dost\u0119powej?\n", "correct_answer": ["IGMP snooping\n"], "answers": ["source registration\n", "PIM Pruning\n", "IGMP snooping\n", "SPT switchover\n"]}, {"id": 93, "question": "10. Kt\u00f3re dwa tryby IGMPv3 s\u0105 u\u017cywane do sygnalizowania przynale\u017cno\u015bci do grupy host\u00f3w multicastowych? (Wybierz dwa.)\n", "correct_answer": ["include\n", "exclude\n"], "answers": ["preclude\n", "join\n", "include\n", "rendezvous\n", "exclude\n", "leave\n"]}, {"id": 94, "question": "11. Kt\u00f3re stwierdzenie opisuje cech\u0119 routingu IP multicast?\n", "correct_answer": ["PIM dense mode flood i prune zachowanie powtarza si\u0119 co trzy minuty.\n"], "answers": ["PIM hello messages are sent every 60 seconds by default out each PIM enabled interface.\n", "PIM dense mode flood and prune behavior repeats every three minutes.\n", "PIM sparse mode builds the multicast tree through flooding of traffic out every interface.\n", "PIM sparse mode and PIM dense mode require an RP on the network.\n"]}, {"id": 95, "question": "12. Do kt\u00f3rej grupy multicastowej kandydat na RP wysy\u0142a komunikaty og\u0142aszaj\u0105ce jego gotowo\u015b\u0107 do bycia RP?\n", "correct_answer": ["224.0.1.39\n"], "answers": ["224.0.0.13\n", "224.0.1.40\n", "224.0.1.39\n", "224.0.0.2\n"]}, {"id": 96, "question": "13. Kt\u00f3re dwa stwierdzenia dotycz\u0105ce Protocol Independent Multicast (PIM) s\u0105 prawdziwe? (Wybierz dwa.)\n", "correct_answer": ["Trzy z tryb\u00f3w przekazywania dla PIM to tryb g\u0119sty PIM (PIM-DM), tryb sk\u0105py PIM (PIM-SM) i tryb sk\u0105py PIM.\n", "PIM jest protoko\u0142em routingu multicast, kt\u00f3ry podejmuje decyzje o przekazywaniu pakiet\u00f3w niezale\u017cnie od dzia\u0142aj\u0105cego w sieci protoko\u0142u routingu IP unicast.\n"], "answers": ["Three of the forwarding modes for PIM are PIM dense mode (PIM-DM), PIM sparse mode (PIM-SM), and PIM sparse-dense mode.\n", "PIM is a multicast routing protocol that makes packet-forwarding decisions independent of the unicast IP routing protocol that is running in the network.\n", "PIM should be configured on the device that hosts the source of the muticast traffic.\n", "PIM sparse mode is most useful when there are few senders, many receivers, and the volume of multicast traffic is high.\n", "PIM should be configured only on the first and the last hop routers in the multicast tree.\n", "PIM does not require an IGP protocol to be configured in the network.\n"]}, {"id": 97, "question": "14. Kt\u00f3re dwa stwierdzenia opisuj\u0105 IGMP? (Wybierz dwa.)\n", "correct_answer": ["IGMPv3 zapewnia wsparcie dla SSM.\n", "Pow\u00f3d\u017a multicastowa w segmencie sieci LAN mo\u017ce by\u0107 z\u0142agodzona przez zastosowanie IGMP snooping.\n"], "answers": ["IGMPv2 supports multicast source filtering.\n", "IGMPv1 only supports queries sent to a predefined group.\n", "IGMPv3 provides support for SSM.\n", "An IGMPv2 router will only allow IGMPv2 hosts to execute a join request.\n", "Multicast flooding on a LAN segment can be mitigated by using IGMP snooping.\n"]}, {"id": 98, "question": "15. Kt\u00f3ry niezastrze\u017cony mechanizm PIM u\u017cywa do odkrywania i og\u0142aszania informacji o zestawie RP dla ka\u017cdego prefiksu grupy dla wszystkich router\u00f3w w domenie PIM?\n", "correct_answer": ["BSR\n"], "answers": ["Static RP\n", "BSR\n", "RPF\n", "Auto-RP\n"]}, {"id": 99, "question": "16. Co si\u0119 stanie, gdy router brzegowy u\u017cywaj\u0105cy IntServ QoS stwierdzi, \u017ce \u015bcie\u017cka danych nie mo\u017ce obs\u0142u\u017cy\u0107 \u017c\u0105danego poziomu QoS?\n", "correct_answer": ["Dane nie s\u0105 przekazywane wzd\u0142u\u017c \u015bcie\u017cki.\n"], "answers": ["Data is forwarded along the pathway using IntServ but not provided preferential treatment.\n", "Data is forwarded along the pathway using DiffServ.\n", "Data is forwarded along the pathway using a best-effort approach.\n", "Data is not forwarded along the pathway.\n"]}, {"id": 100, "question": "17. Pytanie zgodnie z prezentacj\u0105: Dopasuj stan do jego oznaczenia w \u015brodowisku mechanizmu DSCP two token bucket. (Nie wszystkie opcje maj\u0105 zastosowanie).\n", "correct_answer": ["Exceed\n", "Confrom\n", "Violate\n"], "answers": ["Exceed\n", "Confrom\n", "Violate\n"]}, {"id": 101, "question": "18. Jakie dwa pola s\u0105 dost\u0119pne w nag\u0142\u00f3wkach IPv4 i IPv6 do oznaczania pakiet\u00f3w pod k\u0105tem QoS? (Wybierz dwa.)\n", "correct_answer": ["Klasa ruchu\n", "Typ us\u0142ugi\n"], "answers": ["Traffic Class\n", "Class of Service\n", "Type of Service\n", "Priority\n", "VLAN ID\n"]}, {"id": 102, "question": "19. Administrator sieci zdefiniowa\u0142 granic\u0119 zaufania w sieci. Jak\u0105 funkcj\u0119 pe\u0142ni\u0105 zaufane punkty ko\u0144cowe rozmieszczone w ca\u0142ej sieci?\n", "correct_answer": ["Zaufane punkty ko\u0144cowe maj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 oznaczania ruchu aplikacyjnego.\n"], "answers": ["Trusted endpoints are devices designed to provide network security features.\n", "Trusted endpoints provide monitoring and logging solutions.\n", "Trusted endpoints have the ability to mark application traffic.\n", "Trusted endpoints provide the ability to drop previously marked traffic during congestions.\n"]}, {"id": 103, "question": "20. Kt\u00f3ry z modeli QoS in\u017cynier sieciowy wdro\u017cy\u0142by w celu zapewnienia standardu jako\u015bci us\u0142ug od \u017ar\u00f3d\u0142a do miejsca przeznaczenia dla okre\u015blonego przep\u0142ywu danych?\n", "correct_answer": ["us\u0142ugi zintegrowane\n"], "answers": ["best effort\n", "low latency queuing\n", "differentiated services\n", "class-based weighted fair queuing\n", "integrated services\n"]}, {"id": 104, "question": "21. Jaka by\u0142aby warto\u015b\u0107 Tc w ms dla interfejsu o przepustowo\u015bci 1 Gbps skonfigurowanego z policerem zdefiniowanym z CIR r\u00f3wnym 150 Mbps i Bc r\u00f3wnym 12 Mb?\n", "correct_answer": ["100 ms\n"], "answers": ["10,000 ms\n", "1000 ms\n", "100 ms\n", "10 ms\n"]}, {"id": 105, "question": "22. Kt\u00f3re stwierdzenie opisuje pole Class of Service?\n", "correct_answer": ["Jest to pole nale\u017c\u0105ce do warstwy 2.\n"], "answers": ["It is a Layer 2 field.\n", "It is a field that is 6 bits long.\n", "It is a field that is 8 bits long.\n", "It is a Layer 1 field.\n"]}, {"id": 106, "question": "23. Kt\u00f3ry protok\u00f3\u0142 dzia\u0142a w warstwie 3 i jest u\u017cywany do oznaczania pakiet\u00f3w?\n", "correct_answer": ["DSCP\n"], "answers": ["CoS\n", "IntServ\n", "DSCP\n", "QoE\n"]}, {"id": 107, "question": "24. Jaka jest zalecana maksymalna jednokierunkowa latencja podczas wdra\u017cania wideo przez IP dla aplikacji wideo czasu rzeczywistego?\n", "correct_answer": ["Zalecana maksymalna jednokierunkowa latencja nie powinna by\u0107 wi\u0119ksza ni\u017c 150 ms.\n"], "answers": ["Latency is not a factor for smooth video over IP implementation.\n", "Latency should be defined for voice traffic only (not for video).\n", "The recommended maximum one-way latency should not be more than 150 ms.\n", "When mixed video and voice packets are included in the video stream, the latency should be 300 ms.\n"]}, {"id": 108, "question": "25. Jakie dwie procedury nale\u017cy wdro\u017cy\u0107 podczas wdra\u017cania VoIP w sieci kampusowej? (Wybierz dwie.)\n", "correct_answer": ["oznaczenie pakiet\u00f3w dla ruchu g\u0142osowego warto\u015bci\u0105 CoS 802.1p r\u00f3wn\u0105 5\n", "polityka QoS klasy g\u0142osowej z niskim op\u00f3\u017anieniem (LLQ).\n"], "answers": ["voice and data traffic in the same VLAN and mark the traffic for high priority treatment\n", "a traffic shaping QoS policy to guarantee minimum delay for the voice traffic\n", "packet marking for voice traffic with a 802.1p CoS value of 5\n", "priority queuing with voice traffic given the high-priority queue\n", "a voice class low-latency queuing (LLQ) QoS policy\n"]}, {"id": 109, "question": "26. Kt\u00f3re stwierdzenie jest prawdziwe na temat algorytmu Single-Rate Two-Color Markers?\n", "correct_answer": ["Wykorzystuje on algorytm pojedynczego wiadra token\u00f3w, a ruch mo\u017ce by\u0107 oznaczony lub porzucony w obu stanach (zgodny lub przekraczaj\u0105cy CIR).\n"], "answers": ["It uses a two bucket algorithm and traffic can be classified as conforming to, exceeding, or violating the CIR.\n", "It uses a single token bucket algorithm and traffic can be marked or dropped in both states (conforming to or exceeding the CIR).\n", "It uses a two bucket algorithm that causes fewer TCP transmissions and is more efficient for bandwidth utilization.\n", "It uses a single bucket algorithm and uses three colors or states to classify the traffic.\n"]}, {"id": 110, "question": "27. Pytanie zgodnie z prezentacj\u0105: Dopasuj algorytm kolejkowania do jego opisu. (Nie wszystkie opcje maj\u0105 zastosowanie).\n", "correct_answer": ["CBWFQ\n", "LLQ\n", "WFQ\n", "PQ\n", "Round Robin\n"], "answers": ["CBWFQ\n", "LLQ\n", "WFQ\n", "PQ\n", "Round Robin\n"]}, {"id": 111, "question": "28. Jaka jest warto\u015b\u0107 znacznika DSCP dla ruchu wideo w sieci WLAN?\n", "correct_answer": ["AF41\n"], "answers": ["AF41\n", "O\n", "AF11\n", "EF\n"]}, {"id": 112, "question": "29. Kt\u00f3re stwierdzenie opisuje NBAR2?\n", "correct_answer": ["NBAR2 u\u017cywa MQC do dopasowania ruchu do okre\u015blonych protoko\u0142\u00f3w.\n"], "answers": ["NBAR2 can identify a variety of protocols and applications by using up to Layer 6 data.\n", "NBAR2 supports only scavenger traffic.\n", "NBAR2 uses MQC to match traffic to specific protocols.\n", "NBAR2 does not require monthly protocol packs to identify new and emerging applications.\n"]}, {"id": 113, "question": "30. Dopasuj techniki QoS do opisu. (Nie wszystkie opcje s\u0105 wykorzystywane).\n", "correct_answer": ["kszta\u0142towanie ruchu\n", "porz\u0105dkowanie ruchu\n", "klasyfikacja\n", "znakowanie\n", "Brak\n"], "answers": ["traffic shaping\n", "traffic policing\n", "classification\n", "marking\n", "None\n"]}, {"id": 114, "question": "31. Dopasuj parametr do w\u0142a\u015bciwego opisu. (Nie wszystkie opcje maj\u0105 zastosowanie).\n", "correct_answer": ["CoS\n", "Tc\n", "CIR\n"], "answers": ["CoS\n", "Tc\n", "CIR\n"]}, {"id": 115, "question": "32. Dopasuj operacj\u0119 do odpowiedniego modelu QoS.\n", "correct_answer": ["QoS nie jest dla tego modelu\n", "\u017badne pakiety nie s\u0105 traktowane preferencyjnie\n", "Zapewniona jest us\u0142uga QoS typu koniec do ko\u0144ca\n", "Wymagane s\u0105 zasoby sieciowe\n", "Urz\u0105dzenia sieciowe s\u0105 skonfigurowane do obs\u0142ugi wielu klas ruchu.\n", "Ruch jest identyfikowany w klasach na podstawie wymaga\u0144 biznesowych"], "answers": ["QoS is not for this model\n", "No packets receive preferential treatement\n", "End-to-end QoS is provided\n", "Network resources are requested\n", "Network device are setu to handle multiple traffic classes\n", "Traffic is identied in classes based on business requirement"]}, {"id": 116, "question": "1. Odwo\u0142aj si\u0119 do eksponatu. Na podstawie przedstawionych danych wyj\u015bciowych, jaki typ NAT zosta\u0142 zaimplementowany?\n", "correct_answer": ["PAT z wykorzystaniem zewn\u0119trznego interfejsu\n"], "answers": ["dynamic NAT with a pool of two public IP addresses\n", "static NAT with a NAT pool\n", "PAT using an external interface\n", "static NAT with one entry\n"]}, {"id": 117, "question": "2. Dopasuj kroki do dzia\u0142a\u0144, kt\u00f3re s\u0105 zaanga\u017cowane, gdy wewn\u0119trzny host z adresem IP 192.168.10.10 pr\u00f3buje wys\u0142a\u0107 pakiet do zewn\u0119trznego serwera pod adresem IP 209.165.200.254 przez router R1, kt\u00f3ry ma uruchomiony dynamiczny NAT. (Nie wszystkie opcje s\u0105 u\u017cyte).\n", "correct_answer": ["Brak\n", "krok 5\n", "krok 2\n", "krok 4\n", "krok 1\n", "krok 3\n"], "answers": ["None\n", "step 5\n", "step 2\n", "step 4\n", "step 1\n", "step 3\n"]}, {"id": 118, "question": "3. Odwo\u0142aj si\u0119 do eksponatu. Co nale\u017cy zrobi\u0107, aby zako\u0144czy\u0107 konfiguracj\u0119 statycznego NAT na R1?\n", "correct_answer": ["Nale\u017cy skonfigurowa\u0107 interfejs S0/0/0 za pomoc\u0105 polecenia ip nat outside .\n"], "answers": ["R1 should be configured with the command ip nat inside source static 209.165.200.200 192.168.11.11 .\n", "None\n", "Interface Fa0/0 should be configured with the command no ip nat inside .\n", "R1 should be configured with the command ip nat inside source static 209.165.200.1 192.168.11.11 .\n"]}, {"id": 119, "question": "4. Odwo\u0142aj si\u0119 do eksponatu. Bior\u0105c pod uwag\u0119 polecenia jak na rysunku, ile host\u00f3w w wewn\u0119trznej sieci LAN poza R1 mo\u017ce mie\u0107 jednoczesn\u0105 translacj\u0119 NAT na R1?\n", "correct_answer": ["1\n"], "answers": ["1\n", "255\n", "244\n", "10\n"]}, {"id": 120, "question": "5. Jaka jest potencjalna wada podczas wdra\u017cania HSRP w por\u00f3wnaniu do GLBP?\n", "correct_answer": ["HSRP nie zapewnia r\u00f3wnowa\u017cenia obci\u0105\u017cenia przy wielu aktywnych routerach.\n"], "answers": ["HSRP does not provide load balancing with multiple active routers.\n", "HSRP does not function in a multivendor environment.\n", "HSRP does not have the capability to support IPv6 addresses.\n", "HSRP provides default gateway failover only when the active router fails.\n"]}, {"id": 121, "question": "6. Jakie s\u0105 trzy zalety stosowania prywatnych adres\u00f3w IP i NAT (wybierz trzy)?\n", "correct_answer": ["ukrywa prywatn\u0105 adresacj\u0119 LAN przed urz\u0105dzeniami zewn\u0119trznymi, kt\u00f3re s\u0105 pod\u0142\u0105czone do Internetu\n", "zachowuje zarejestrowane publiczne adresy IP\n", "pozwala na rozbudow\u0119 sieci LAN bez dodatkowych publicznych adres\u00f3w IP\n"], "answers": ["creates multiple public IP addresses\n", "reduces CPU usage on customer routers\n", "hides private LAN addressing from outside devices that are connected to the Internet\n", "improves the performance of the router that is connected to the Internet\n", "conserves registered public IP addresses\n", "permits LAN expansion without additional public IP addresses\n"]}, {"id": 122, "question": "7. In\u017cynier sieciowy chce zsynchronizowa\u0107 czas routera z serwerem NTP znajduj\u0105cym si\u0119 pod adresem IPv4 209.165.200.225. Interfejs wyj\u015bciowy routera jest skonfigurowany z adresem IPv4 192.168.212.11. Kt\u00f3rego polecenia konfiguracji globalnej nale\u017cy u\u017cy\u0107, aby skonfigurowa\u0107 serwer NTP jako \u017ar\u00f3d\u0142o czasu dla tego routera?\n", "correct_answer": ["ntp server 209.165.200.225\n"], "answers": ["ntp peer 209.165.200.225\n", "ntp peer 192.168.212.11\n", "ntp server 192.168.212.11\n", "ntp server 209.165.200.225\n"]}, {"id": 123, "question": "8. Kt\u00f3re polecenie routera jest wymagane do skonfigurowania VRRP do obs\u0142ugi IPv6?\n", "correct_answer": ["fhrp version vrrp v3\n"], "answers": ["standby 1 ipv6 FE80::1:1\n", "fhrp version vrrp v3\n", "standby 6 ipv6 autoconfig\n", "vrrp 22 address-family ipv6\n"]}, {"id": 124, "question": "9. In\u017cynier sieciowy konfiguruje klienta NTP, aby mia\u0142 dost\u0119p do wielu serwer\u00f3w NTP, ale chce, aby jeden serwer mia\u0142 priorytet nad pozosta\u0142ymi. Kt\u00f3re polecenie pozwoli to osi\u0105gn\u0105\u0107?\n", "correct_answer": ["ntp server 203.0.113.1 prefer\n"], "answers": ["ntp server 2001:DB8:0:0:800:200C:417A version 4h\n", "ntp max-associations 1\n", "ntp server 203.0.113.1 prefer\n", "ntp master 1\n"]}, {"id": 125, "question": "10. Jaka jest cecha lub cel dzia\u0142ania peer\u00f3w NTP?\n", "correct_answer": ["NTP peers odpytuj\u0105 si\u0119 nawzajem, aby zsynchronizowa\u0107 swoje zegary.\n"], "answers": ["NTP peers are NTP clients that share a common NTP server.\n", "An NTP client that loses connection with an NTP server can synchronize the time with an NTP peer.\n", "NTP peers query each other to synchronize their clocks.\n", "An NTP peer that loses connection with another NTP peer loses all NTP synchronization.\n"]}, {"id": 126, "question": "11. Jakie dwa szczeg\u00f3\u0142y dotycz\u0105ce NTP s\u0105 wy\u015bwietlane po wydaniu polecenia show ntp associations na prze\u0142\u0105czniku skonfigurowanym do korzystania z NTP? (Wybierz dwa.)\n", "correct_answer": ["adres IP serwera NTP\n", "adres IP zegara referencyjnego\n"], "answers": ["reference time\n", "NTP server IP address\n", "reference clock IP address\n", "\u201cClock is synchronized\u201d statement\n", "NTP uptime\n"]}, {"id": 127, "question": "12. Odwo\u0142aj si\u0119 do eksponatu. Administrator sieci skonfigurowa\u0142 R2 dla PAT. Dlaczego konfiguracja jest nieprawid\u0142owa?\n", "correct_answer": ["NAT-POOL2 jest zwi\u0105zany z niew\u0142a\u015bciwym ACL.\n"], "answers": ["The overload keyword should not have been applied.\n", "The ACL does not define the list of addresses to be translated.\n", "The static NAT entry is missing.\n", "NAT-POOL2 is bound to the wrong ACL.\n"]}, {"id": 128, "question": "13. Odwo\u0142aj si\u0119 do eksponatu. NAT jest skonfigurowany na RT1 i RT2. Komputer wysy\u0142a zapytanie do serwera WWW. Jaki adres IPv4 jest \u017ar\u00f3d\u0142owym adresem IP w pakiecie pomi\u0119dzy RT2 a serwerem WWW?\n", "correct_answer": ["209.165.200.245\n"], "answers": ["192.0.2.2\n", "172.16.1.10\n", "172.16.1.254\n", "209.165.200.245\n", "203.0.113.10\n", "192.168.1.5\n"]}, {"id": 129, "question": "14. Administrator sieci chcia\u0142by zapewni\u0107, \u017ce router R1 jest zawsze wybierany jako aktywny router dla grupy HSRP. Kt\u00f3ry zestaw polece\u0144 zapewni wymagane rezultaty?\n", "correct_answer": ["R1(config-if)# ip address 192.168.1.100 255.255.255.0\n", "R1(config-if)# standby 1 ip 192.168.1.1\n", "R1(config-if)# standby 1 priority 255\n", "R1(config-if)# standby 1 preempt\n", "R1(config-if)# no shutdown\n"], "answers": ["R1(config-if)# ip address 192.168.1.100 255.255.255.0\n", "R1(config-if)# standby 1 ip 192.168.1.1\n", "R1(config-if)# standby 1 priority 150\n", "R1(config-if)# no shutdown\n", "//\n", "R1(config-if)# ip address 192.168.1.250 255.255.255.0\n", "R1(config-if)# standby 1 ip 192.168.1.1\n", "R1(config-if)# no shutdown\n", "//\n", "R1(config-if)# ip address 192.168.1.100 255.255.255.0\n", "R1(config-if)# standby 1 ip 192.168.1.1\n", "R1(config-if)# standby 1 priority 1\n", "R1(config-if)# no shutdown\n", "//\n", "R1(config-if)# ip address 192.168.1.100 255.255.255.0\n", "R1(config-if)# standby 1 ip 192.168.1.1\n", "R1(config-if)# standby 1 priority 255\n", "R1(config-if)# standby 1 preempt\n", "R1(config-if)# no shutdown\n"]}, {"id": 130, "question": "15. Odwo\u0142aj si\u0119 do eksponatu. Jakie dwa stwierdzenia opisuj\u0105 stan NTP routera (wybierz dwa)?\n", "correct_answer": ["Router jest pod\u0142\u0105czony do urz\u0105dzenia o warstwie 2.\n", "Adres IP \u017ar\u00f3d\u0142a czasu dla routera to 192.168.1.1.\n"], "answers": ["The router is serving as an authoritative time source.\n", "The software clock for the router must be configured with the set clock command so that NTP will function properly.\n", "The router is attached to a stratum 2 device.\n", "The router is serving as a time source for the device at 192.168.1.1.\n", "The IP address of the time source for the router is 192.168.1.1.\n"]}, {"id": 131, "question": "16. Odwo\u0142aj si\u0119 do eksponatu. Administrator sieci w\u0142a\u015bnie skonfigurowa\u0142 translacj\u0119 adres\u00f3w i weryfikuje konfiguracj\u0119. Jakie trzy rzeczy mo\u017ce sprawdzi\u0107 administrator? (Wybierz trzy.)\n", "correct_answer": ["W ramach procesu konfiguracji zosta\u0142a u\u017cyta standardowa lista dost\u0119pu o numerze 1.\n", "Dwa typy NAT s\u0105 w\u0142\u0105czone.\n", "Translacja adres\u00f3w dzia\u0142a.\n"], "answers": ["A standard access list numbered 1 was used as part of the configuration process.\n", "Two types of NAT are enabled.\n", "One port on the router is not participating in the address translation.\n", "Address translation is working.\n", "Three addresses from the NAT pool are being used by hosts.\n", "The name of the NAT pool is refCount.\n"]}, {"id": 132, "question": "17. Odwo\u0142aj si\u0119 do eksponatu. Jakie stwierdzenie jest prawdziwe w odniesieniu do wyj\u015bcia polecenia show standby?\n", "correct_answer": ["Router jest w trakcie przekazywania pakiet\u00f3w.\n"], "answers": ["The router is currently forwarding packets.\n", "This router is tracking two properly operating interfaces.\n", "The current priority of this router is 120.\n", "This router is in the HSRP down state because its tracked interfaces are down.\n"]}, {"id": 133, "question": "18. Dopasuj numer kroku do sekwencji etap\u00f3w, kt\u00f3re wyst\u0119puj\u0105 podczas procesu failover HSRP. (Nie wszystkie opcje s\u0105 u\u017cywane).\n", "correct_answer": ["krok 4\n", "Brak\n", "krok 3\n", "krok 1\n", "krok 2\n"], "answers": ["step 4\n", "None\n", "step 3\n", "step 1\n", "step 2\n"]}, {"id": 134, "question": "19. Odwo\u0142aj si\u0119 do eksponatu. Organizacja posiada dwie zdalne witryny, kt\u00f3re s\u0105 po\u0142\u0105czone tunelem GRE przez sie\u0107 chmurow\u0105 ISP. Organizacja ma dwa routery (CPE1 i CPE2) w ka\u017cdej ze zdalnych witryn, kt\u00f3re \u0142\u0105cz\u0105 si\u0119 z routerami ISP, SP1 i SP2. Kt\u00f3re dwa w\u0119z\u0142y s\u0105 punktami ko\u0144cowymi tunelu GRE \u0142\u0105cz\u0105cego dwie zdalne witryny? (Wybierz dwa.)\n", "correct_answer": ["CPE1\n", "CPE2\n"], "answers": ["Host A\n", "CPE1\n", "SP1\n", "SP2\n", "CPE2\n", "Host B\n"]}, {"id": 135, "question": "20. Kt\u00f3ry protok\u00f3\u0142 tworzy wirtualne po\u0142\u0105czenie punkt-punkt w celu tunelowania niezaszyfrowanego ruchu mi\u0119dzy routerami Cisco z r\u00f3\u017cnych protoko\u0142\u00f3w?\n", "correct_answer": ["GRE\n"], "answers": ["GRE\n", "IKE\n", "OSPF\n", "IPsec\n"]}, {"id": 136, "question": "21. Ile bajt\u00f3w narzutu jest dodawanych do ka\u017cdego pakietu IP podczas jego transportu przez tunel GRE?\n", "correct_answer": ["24\n"], "answers": ["8\n", "32\n", "16\n", "24\n"]}, {"id": 137, "question": "22. Odwo\u0142aj si\u0119 do eksponatu. Jaki adres IP jest skonfigurowany na fizycznym interfejsie routera CORP?\n", "correct_answer": ["209.165.202.133\n"], "answers": ["10.1.1.2\n", "209.165.202.134\n", "209.165.202.133\n", "10.1.1.1\n"]}, {"id": 138, "question": "23. Jaki jest protok\u00f3\u0142 IPsec, kt\u00f3ry zapewnia poufno\u015b\u0107 danych i uwierzytelnianie pakiet\u00f3w IP?\n", "correct_answer": ["ESP\n"], "answers": ["IKE\n", "RSA\n", "ESP\n", "AH\n"]}, {"id": 139, "question": "24. Jakie dwa algorytmy szyfrowania s\u0105 wykorzystywane w sieciach IPsec VPN? (Wybierz dwa.)\n", "correct_answer": ["3DES\n", "AES\n"], "answers": ["PSK\n", "3DES\n", "IKE\n", "DH\n", "AES\n"]}, {"id": 140, "question": "25. Jakie dwie metody identyfikacji s\u0105 wykorzystywane przez LISP zamiast tradycyjnych adres\u00f3w IP? (Wybierz dwie.)\n", "correct_answer": ["RLOCs\n", "EIDs\n"], "answers": ["xTR\n", "RLOCs\n", "MRs\n", "PxTRs\n", "EIDs\n"]}, {"id": 141, "question": "26. Kt\u00f3ry nag\u0142\u00f3wek LISP jest u\u017cywany do zapewnienia bezpiecznej granicy mi\u0119dzy wieloma organizacjami?\n", "correct_answer": ["Identyfikator instancji\n"], "answers": ["outer LISP UDP header\n", "outer LISP IP header\n", "Instance ID\n", "RLOC\n"]}, {"id": 142, "question": "27. Jak obs\u0142ugiwany jest routing w obr\u0119bie obiektu LISP?\n", "correct_answer": ["poprzez u\u017cycie protoko\u0142u routingu wewn\u0119trznego\n"], "answers": ["through the use of virtual tunnels\n", "through the use of virtual controllers\n", "through the use of an interior routing protocol\n", "through the use of RLOCs\n"]}, {"id": 143, "question": "28. Jaki jest cel VNI, gdy firma u\u017cywa sieci VXLAN?\n", "correct_answer": ["aby jednoznacznie identyfikowa\u0107 sieci nak\u0142adkowe\n"], "answers": ["to map Layer 2 to Layer 3 packets\n", "to facilitate the discovery of underlay Layer 3 networks\n", "to uniquely identify overlay networks\n", "to create a database of EID-to-RLOC mappings\n"]}, {"id": 144, "question": "29. Jaki jest cel VTEPs, gdy firma u\u017cywa VXLANs?\n", "correct_answer": ["inicjowanie lub ko\u0144czenie tuneli\n"], "answers": ["propagate map replies to end devices\n", "originate or terminate tunnels\n", "identify virtual segments within an organization\n", "provide replies to internal devices when an external device is cloud-based\n"]}, {"id": 145, "question": "30. Jakie s\u0105 trzy cechy charakterystyczne protoko\u0142u GRE (ang. generic routing encapsulation)? (Wybierz trzy.)\n", "correct_answer": ["Domy\u015blnie GRE nie zawiera \u017cadnych mechanizm\u00f3w kontroli przep\u0142ywu.\n", "Tunele GRE obs\u0142uguj\u0105 ruch multicastowy.\n", "GRE tworzy dodatkowy narzut dla pakiet\u00f3w, kt\u00f3re podr\u00f3\u017cuj\u0105 przez VPN.\n"], "answers": ["Developed by the IETF, GRE is a secure tunneling protocol that was designed for Cisco routers.\n", "By default, GRE does not include any flow control mechanisms.\n", "GRE provides encapsulation for a single protocol type that is traveling through the VPN.\n", "GRE tunnels support multicast traffic.\n", "GRE uses AES for encryption unless otherwise specified.\n", "GRE creates additional overhead for packets that are traveling through the VPN.\n"]}, {"id": 146, "question": "31. Dzi\u0119ki zastosowaniu numer\u00f3w sekwencyjnych, kt\u00f3ra funkcja us\u0142ug bezpiecze\u0144stwa IPsec zapobiega spoofingowi poprzez weryfikacj\u0119, \u017ce ka\u017cdy pakiet jest nieduplikowany i unikalny?\n", "correct_answer": ["ochrona przed odtwarzaniem\n"], "answers": ["anti-replay protection\n", "confidentiality\n", "authentication\n", "data integrity\n"]}, {"id": 147, "question": "32. Dopasuj termin z j\u0119zyka LISP do definicji. (Nie wszystkie opcje s\u0105 wykorzystywane).\n", "correct_answer": ["EID\n", "RLOC\n", "Brak\n", "MS\n", "MR\n"], "answers": ["EID\n", "RLOC\n", "None\n", "MS\n", "MR\n"]}, {"id": 148, "question": "33. W jakim celu stosuje si\u0119 ETR proxy w LISP?\n", "correct_answer": ["do komunikacji z witryn\u0105 nie nale\u017c\u0105c\u0105 do LISP\n"], "answers": ["to communicate with a non-LISP site\n", "to send map request packets to the MR on behalf of an ETR\n", "to perform a DNS lookup for any EID within an LISP site\n", "to register any EID addresses that are not within the mapping database\n"]}, {"id": 149, "question": "34. Kt\u00f3ry algorytm jest uwa\u017cany za ma\u0142o bezpieczny do stosowania w szyfrowaniu IPsec?\n", "correct_answer": ["3DES\n"], "answers": ["AES\n", "3DES\n", "SHA-1\n", "RSA\n"]}, {"id": 150, "question": "35. Odwo\u0142aj si\u0119 do eksponatu. Jaki algorytm jest u\u017cywany do zapewnienia wymiany klucza publicznego?\n", "correct_answer": ["Diffie-Hellman\n"], "answers": ["SHA\n", "RSA\n", "Diffie-Hellman\n", "AES\n"]}, {"id": 151, "question": "36. Jaki jest pierwszy krok w tworzeniu sieci IPsec VPN?\n", "correct_answer": ["wykrycie interesuj\u0105cego ruchu\n"], "answers": ["creation of a secure tunnel to negotiate a security association policy\n", "detection of interesting traffic\n", "negotiation of ISAKMP policies\n", "creation of an IPsec tunnel between two IPsec peers\n"]}, {"id": 152, "question": "1. Kt\u00f3ry typ protoko\u0142u routingu wykorzystuje LSAs i TLVs do obs\u0142ugi rozszerzonych funkcji?\n", "correct_answer": ["link-state\n"], "answers": ["path vector\n", "link-state\n", "hybrid\n", "distance vector\n"]}, {"id": 153, "question": "2. Jakie s\u0105 dwie cechy charakterystyczne protoko\u0142\u00f3w routingu typu link-state? (Wybierz dwie.)\n", "correct_answer": ["Dostarczaj\u0105 routerom zsynchronizowan\u0105 identyczn\u0105 map\u0119 sieci.\n", "Wykorzystuj\u0105 wi\u0119cej zasob\u00f3w procesora i pami\u0119ci ni\u017c protoko\u0142y wektora odleg\u0142o\u015bci.\n"], "answers": ["They can load balance across unequal metric cost paths.\n", "They use path attributes to determine the best loop-free path.\n", "They periodically send full routing table updates to directly connected neighbors.\n", "They provide routers with a synchronized identical map of the network.\n", "They use more CPU and memory resources than distance vector protocols do.\n"]}, {"id": 154, "question": "3. Jakie dane s\u0105 wykorzystywane przez OSPF i ISIS do zapobiegania p\u0119tli?\n", "correct_answer": ["zsynchronizowana mapa sieci\n"], "answers": ["hop count to the destination\n", "feasible distance calculation to the destination\n", "autonomous system path to the destination\n", "a synchronized map of the network\n"]}, {"id": 155, "question": "4. Kt\u00f3ry protok\u00f3\u0142 routingu zawiera cechy zar\u00f3wno protoko\u0142\u00f3w wektora odleg\u0142o\u015bci jak i protoko\u0142\u00f3w link-state?\n", "correct_answer": ["EIGRP\n"], "answers": ["iBGP\n", "EBGP\n", "SIS\n", "EIGRP\n"]}, {"id": 156, "question": "5. W jaki spos\u00f3b routery EIGRP nawi\u0105zuj\u0105 i utrzymuj\u0105 relacje s\u0105siedzkie?\n", "correct_answer": ["poprzez wymian\u0119 pakiet\u00f3w hello z s\u0105siednimi routerami\n"], "answers": ["by exchanging routing tables with directly attached routers\n", "by exchanging neighbor tables with directly attached routers\n", "by comparing known routes to information received in updates\n", "by dynamically learning new routes from neighbors\n", "by exchanging hello packets with neighboring routers\n"]}, {"id": 157, "question": "6. Router zainstalowa\u0142 w tablicy routingu kilka tras. W jaki spos\u00f3b router okre\u015bli, kt\u00f3rej trasy u\u017cy\u0107 do przekazania pakiet\u00f3w?\n", "correct_answer": ["najd\u0142u\u017cszym dopasowaniem prefiksu\n"], "answers": ["the lowest administrative distance\n", "the highest metric\n", "the lowest metric\n", "the longest prefix match\n"]}, {"id": 158, "question": "7. Jaki jest efekt skonfigurowania na routerze polecenia ipv6 unicast-routing?\n", "correct_answer": ["W\u0142\u0105czenie routera jako routera IPv6\n"], "answers": ["to assign the router to the all-nodes multicast group\n", "to permit only unicast packets on the router\n", "to enable the router as an IPv6 router\n", "to prevent the router from joining the all-routers multicast group\n"]}, {"id": 159, "question": "8. Dlaczego p\u0142ywaj\u0105ca trasa statyczna mia\u0142aby by\u0107 skonfigurowana z odleg\u0142o\u015bci\u0105 administracyjn\u0105, kt\u00f3ra jest wi\u0119ksza ni\u017c odleg\u0142o\u015b\u0107 administracyjna dynamicznego protoko\u0142u routingu, kt\u00f3ry jest uruchomiony na tym samym routerze?\n", "correct_answer": ["aby by\u0142a u\u017cywana jako trasa zapasowa\n"], "answers": ["to load-balance the traffic\n", "to act as a gateway of last resort\n", "to be used as a backup route\n", "to be the priority route in the routing table\n"]}, {"id": 160, "question": "9. Kt\u00f3ra instrukcja trasy statycznej pokazuje rekursywn\u0105 tras\u0119 statyczn\u0105 IPv6?\n", "correct_answer": ["ipv6 route 2001:db8:cafe:1::/56 2001:db8:1000:10::1\n"], "answers": ["ipv6 route 2001:db8:cafe:1::/56 S0/0/0\n", "ipv6 route 0::/0 S0/0/0\n", "ipv6 route 0::/0 S0/0/0 254\n", "ipv6 route 2001:db8:cafe:1::/56 S0/0/0 2001:db8:1000:10::1\n", "ipv6 route 2001:db8:cafe:1::/56 2001:db8:1000:10::1\n"]}, {"id": 161, "question": "10. Odwo\u0142aj si\u0119 do eksponatu. Kt\u00f3re polecenie prawid\u0142owo skonfiguruje tras\u0119 statyczn\u0105 IPv6 na routerze R2, kt\u00f3ra pozwoli na dotarcie ruchu z PC2 do PC1 bez konieczno\u015bci rekursywnego wyszukiwania przez router R2?\n", "correct_answer": ["R2(config)# ipv6 route 2001:db8:10:12::/64 S0/0/0\n"], "answers": ["R2(config)# ipv6 route 2001:db8:10:12::/64 S0/0/0\n", "R2(config)# ipv6 route ::/0 2001:db8:32::1\n", "R2(config)# ipv6 route 2001:db8:10:12::/64 S0/0/1\n", "R2(config)# ipv6 route 2001:db8:10:12::/64 2001:db8:32::1\n"]}, {"id": 162, "question": "11. Odwo\u0142aj si\u0119 do eksponatu. Router R1 ma relacj\u0119 s\u0105siada OSPF z routerem ISP w sieci 192.168.0.32. \u0141\u0105cze sieci 192.168.0.36 powinno s\u0142u\u017cy\u0107 jako zapasowe, gdy \u0142\u0105cze OSPF ulegnie awarii. P\u0142ywaj\u0105ce polecenie trasy statycznej ip route 0.0.0.0 0.0 S0/0/1 100 zosta\u0142o wydane na R1 i teraz ruch korzysta z zapasowego \u0142\u0105cza, nawet gdy \u0142\u0105cze OSPF jest w\u0142\u0105czone i dzia\u0142a. Jak\u0105 zmian\u0119 nale\u017cy wprowadzi\u0107 do polecenia static route, aby ruch korzysta\u0142 z \u0142\u0105cza OSPF tylko wtedy, gdy jest ono sprawne?\n", "correct_answer": ["Zmie\u0144 odleg\u0142o\u015b\u0107 administracyjn\u0105 na 120.\n"], "answers": ["Add the next hop neighbor address of 192.168.0.36.\n", "Change the administrative distance to 1.\n", "Change the destination network to 192.168.0.34.\n", "Change the administrative distance to 120.\n"]}, {"id": 163, "question": "12. Co jest wykorzystywane przez BGP do zagwarantowania \u015bcie\u017cki wolnej od p\u0119tli w celu dotarcia do celu?\n", "correct_answer": ["zapis ka\u017cdego systemu autonomicznego, przez kt\u00f3ry przesz\u0142a reklama routingu.\n"], "answers": ["the count of router hops to reach a destination\n", "the cumulative cost as measured in bandwidth\n", "a record of each autonomous system that a routing advertisement has traversed\n", "a distance calculation based on cumulative delay and minimum bandwidth\n"]}, {"id": 164, "question": "13. Jaki jest cel tworzenia VRF na routerze?\n", "correct_answer": ["Aby odizolowa\u0107 \u015bcie\u017cki\n"], "answers": ["to isolate paths\n", "to determine the vector to reach a destination network\n", "to prevent routing loops\n", "to keep a record of all autonomous systems that routing advertisements have traversed\n"]}, {"id": 165, "question": "14. Kt\u00f3ra technologia tworzy segmentacj\u0119 pomi\u0119dzy interfejsami sieciowymi, adresami IP i tablicami routingu?\n", "correct_answer": ["wirtualny routing i przekierowanie\n"], "answers": ["virtual routing and forwarding\n", "virtual LANs\n", "multiprotocol label switching\n", "virtual router redundancy protocol\n"]}, {"id": 166, "question": "15. Odwo\u0142aj si\u0119 do fragmentu tablicy topologii EIGRP: Jaka jest raportowana odleg\u0142o\u015b\u0107 trasy nast\u0119pczej dla 172.18.3.0/24?\n", "correct_answer": ["28160\n"], "answers": ["2684416\n", "2172416\n", "2072316\n", "28160\n"]}, {"id": 167, "question": "16. Jaka jest odleg\u0142o\u015b\u0107 administracyjna bezpo\u015brednio pod\u0142\u0105czonego interfejsu?\n", "correct_answer": ["0\n"], "answers": ["None\n", "5\n", "0\n", "1\n"]}, {"id": 168, "question": "17. Odwo\u0142aj si\u0119 do eksponatu. R2 ma dwie mo\u017cliwe \u015bcie\u017cki do sieci 192.168.10.4. Co sprawi, \u017ce trasa alternatywna spe\u0142ni warunek wykonalno\u015bci?\n", "correct_answer": ["zg\u0142oszona odleg\u0142o\u015b\u0107 mniejsza ni\u017c 3523840\n"], "answers": ["a feasible distance greater than 41024000\n", "a reported distance less than 3523840\n", "an administrative distance less than 170\n", "a reported distance greater than 41024000\n"]}, {"id": 169, "question": "18. Kt\u00f3ry numer protoko\u0142u jest u\u017cywany do wskazania, \u017ce pakiet EIGRP jest enkapsulowany w pakiecie IP?\n", "correct_answer": ["88\n"], "answers": ["6\n", "17\n", "88\n", "89\n"]}, {"id": 170, "question": "19. Dopasuj opis do typu pakietu EIGRP. (Nie wszystkie opcje s\u0105 wykorzystywane).\n", "correct_answer": ["u\u017cywa\u0107 dla\n", "u\u017cywany do\n", "wys\u0142any w\n"], "answers": ["None\n", "None\n", "None\n", "None\n", "None\n"]}, {"id": 171, "question": "20. Kt\u00f3re stwierdzenie opisuje numer systemu autonomicznego u\u017cywany w konfiguracji EIGRP na routerze Cisco?\n", "correct_answer": ["Pe\u0142ni on rol\u0119 identyfikatora procesu w dzia\u0142aniu routera.\n"], "answers": ["It carries the geographical information of the organization.\n", "It is a globally unique autonomous system number that is assigned by IANA.\n", "It functions as a process ID in the operation of the router.\n", "It identifies the ISP that provides the connection to network of the organization.\n"]}, {"id": 172, "question": "21. Kt\u00f3ra warto\u015b\u0107 pasma jest u\u017cywana podczas obliczania metryki trasy EIGRP?\n", "correct_answer": ["najwolniejsze pasmo spo\u015br\u00f3d wszystkich wychodz\u0105cych interfejs\u00f3w pomi\u0119dzy \u017ar\u00f3d\u0142em a miejscem docelowym\n"], "answers": ["the slowest bandwidth of all outgoing interfaces between the source and destination\n", "the slowest bandwidth of all interfaces on the router\n", "the fastest bandwidth of all interfaces on the router\n", "the fastest bandwidth of all outgoing interfaces between the source and destination\n"]}, {"id": 173, "question": "22. Odwo\u0142aj si\u0119 do eksponatu. Wszystkie wy\u015bwietlone routery nale\u017c\u0105 do domeny EIGRP. Zak\u0142adaj\u0105c, \u017ce wagi metryk EIGRP nie s\u0105 zmieniane w konfiguracjach, jak\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 pokona pakiet, kt\u00f3ry pochodzi z hosta w sieci 192.168.1.0/24 i zmierza do hosta w sieci 192.168.2.0/24?\n", "correct_answer": ["R1, R2, R5, R3\n"], "answers": ["R1, R2, R3\n", "R1, R5, R3\n", "R1, R4, R3\n", "R1, R2, R5, R3\n"]}, {"id": 174, "question": "23. Kt\u00f3re dwie wagi metryki s\u0105 domy\u015blnie ustawione na jeden podczas obliczania koszt\u00f3w w EIGRP? (Wybierz dwie.)\n", "correct_answer": ["k3\n", "k1\n"], "answers": ["k6\n", "k3\n", "k1\n", "k4\n", "k5\n", "k2\n"]}, {"id": 175, "question": "24. Kt\u00f3ry protok\u00f3\u0142 routingu obs\u0142uguje r\u00f3wnowa\u017cenie obci\u0105\u017cenia przez \u0142\u0105cza o nier\u00f3wnych kosztach?\n", "correct_answer": ["EIGRP\n"], "answers": ["OSPFv2\n", "OSPFv3\n", "EIGRP\n", "RIPv2\n"]}, {"id": 176, "question": "25. W jaki spos\u00f3b protok\u00f3\u0142 routingu EIGRP zosta\u0142 ulepszony poprzez posiadanie op\u00f3\u017anienia interfejsu mierzonego w pikosekundach zamiast mikrosekund?\n", "correct_answer": ["Zapewnia lepsze metryki dla interfejs\u00f3w o du\u017cej pr\u0119dko\u015bci.\n"], "answers": ["It allows for a larger number of networks.\n", "It speeds up convergence.\n", "It improves performance and communication time between directly connected neighbor routers.\n", "It provides better metrics for high speed interfaces.\n"]}, {"id": 177, "question": "26. Je\u015bli wszystkie interfejsy Ethernet routera w sieci EIGRP s\u0105 skonfigurowane z domy\u015blnymi timerami EIGRP, to jak d\u0142ugo router b\u0119dzie domy\u015blnie czeka\u0142 na odebranie pakietu EIGRP od s\u0105siada przed uznaniem s\u0105siada za nieosi\u0105galnego?\n", "correct_answer": ["15 sekund\n"], "answers": ["10 seconds\n", "15 seconds\n", "20 seconds\n", "30 seconds\n"]}, {"id": 178, "question": "27. Jakie dwa warunki spowoduj\u0105 przej\u015bcie trasy EIGRP w stan aktywny? (Wybierz dwa.)\n", "correct_answer": ["Nast\u0119pca jest w stanie down.\n", "Nie ma wykonalnego nast\u0119pcy.\n"], "answers": ["The router is not sending queries.\n", "The successor is down.\n", "The network has been recalculated.\n", "There is no feasible successor.\n", "One neighbor has not met the feasibility condition.\n"]}, {"id": 179, "question": "28. Router EIGRP traci tras\u0119 do pewnej sieci. Jego tablica topologii zawiera dwa wykonalne nast\u0119pniki do tej samej sieci. Jakie dzia\u0142anie podejmie router?\n", "correct_answer": ["Najlepsza alternatywna trasa zapasowa jest natychmiast wstawiana do tablicy routingu.\n"], "answers": ["The router will query neighbors for an alternate route.\n", "The best alternative backup route is immediately inserted into the routing table.\n", "The router uses the default route.\n", "The DUAL algorithm is recomputed to find an alternate route.\n"]}, {"id": 180, "question": "29. Kt\u00f3ra cecha protoko\u0142u routingu EIGRP mo\u017ce zapewni\u0107 szybk\u0105 rekonwersj\u0119 bez rekomputacji DUAL w przypadku awarii trasy?\n", "correct_answer": ["posiadanie wykonalnej trasy zast\u0119pczej\n"], "answers": ["having a route in the active state\n", "having a successor route\n", "having a feasible successor route\n", "having a route in the passive state\n"]}, {"id": 181, "question": "30. Jakie s\u0105 dwie korzy\u015bci z zastosowania podsumowania w sieciach w firmie, kt\u00f3ra u\u017cywa protoko\u0142u routingu EIGRP? (Wybierz dwie.)\n", "correct_answer": ["zmniejszenie wp\u0142ywu, gdy trasa staje si\u0119 aktywna\n", "zmniejszony rozmiar tablic routingu\n"], "answers": ["reduced impact when a route goes active\n", "reduced number of routers that must maintain a neighbor adjacency\n", "reduced number of Layer 3 switches required\n", "reduced number of hops the packet must travel throughout the network\n", "reduced size of routing tables\n"]}, {"id": 182, "question": "31. Odwo\u0142aj si\u0119 do fragmentu tablicy topologii protoko\u0142u EIGRP: Jaka jest metryka dla trasy nast\u0119pczej dla 10.34.1.0/24?\n", "correct_answer": ["3072\n"], "answers": ["2937\n", "2495120\n", "3072\n", "227692\n"]}, {"id": 183, "question": "32. Jaka jest odleg\u0142o\u015b\u0107 administracyjna trasy statycznej?\n", "correct_answer": ["1\n"], "answers": ["5\n", "1\n", "20\n", "0\n"]}, {"id": 184, "question": "33. Odwo\u0142aj si\u0119 do fragmentu tablicy topologii EIGRP: Jaka jest metryka dla wykonalnej trasy nast\u0119pczej dla 10.34.1.0/24?\n", "correct_answer": ["5376\n"], "answers": ["3072\n", "2495120\n", "5376\n", "2937\n"]}, {"id": 185, "question": "34. Jaka jest odleg\u0142o\u015b\u0107 administracyjna trasy sumarycznej EIGRP?\n", "correct_answer": ["5\n"], "answers": ["110\n", "5\n", "90\n", "20\n"]}, {"id": 186, "question": "35. Jaka jest odleg\u0142o\u015b\u0107 administracyjna trasy IS-IS?\n", "correct_answer": ["115\n"], "answers": ["0\n", "5\n", "1\n", "115\n"]}, {"id": 187, "question": "1. Jaka jest funkcja pakietu OSPF LSR?\n", "correct_answer": ["Jest on u\u017cywany przez routery odbiorcze do \u017c\u0105dania wi\u0119kszej ilo\u015bci informacji o dowolnym wpisie w LSDB.\n"], "answers": ["It is used to confirm the receipt of LSUs.\n", "It is used to establish and maintain adjacency with other OSPF routers.\n", "It is used to check the database synchronization between routers.\n", "It is used by the receiving routers to request more information about any entry in the LSDB.\n"]}, {"id": 188, "question": "2. Jakie s\u0105 dwie cechy charakterystyczne obszar\u00f3w OSPF? (Wybierz dwie.)\n", "correct_answer": ["Obszar 0 jest nazywany obszarem szkieletowym.\n", "Wszystkie obszary OSPF musz\u0105 by\u0107 bezpo\u015brednio po\u0142\u0105czone z obszarem 0.\n"], "answers": ["Area 0 is called the backbone area.\n", "Each OSPF area must be configured with a loopback interface.\n", "All OSPF areas must be directly connected to Area 0.\n", "All OSPF networks require the use of multiple areas.\n", "OSPF areas create a three-layer hierarchical design.\n", "Single area OSPF networks must be configured in Area 1.\n"]}, {"id": 189, "question": "3. Jakie trzy wymagania s\u0105 niezb\u0119dne, aby dwa routery OSPFv2 utworzy\u0142y adjacency? (Wybierz trzy.)\n", "correct_answer": ["Timery OSPF hello lub dead na ka\u017cdym routerze musz\u0105 by\u0107 zgodne.\n", "Maski podsieci interfejs\u00f3w \u0142\u0105cza musz\u0105 by\u0107 zgodne.\n", "Dwa routery musz\u0105 zawrze\u0107 sie\u0107 \u0142\u0105cza mi\u0119dzyrouterowego w poleceniu OSPFv2 network.\n"], "answers": ["The OSPF hello or dead timers on each router must match.\n", "The link interface subnet masks must match.\n", "The OSPFv2 process ID must be the same on each router.\n", "The two routers must include the inter-router link network in an OSPFv2 network command.\n", "The OSPFv2 process is enabled on the interface by entering the ospf process area-id command.\n", "The link interface on each router must be configured with a link-local address.\n"]}, {"id": 190, "question": "4. Technik sieciowy wydaje nast\u0119puj\u0105ce polecenia podczas konfiguracji routera: Co reprezentuje liczba 11?\n", "correct_answer": ["identyfikator procesu OSPF na R1\n"], "answers": ["the OSPF process ID on R1\n", "the administrative distance that is manually assigned to R1\n", "the area number where R1 is located\n", "the autonomous system number to which R1 belongs\n", "the cost of the link to R1\n"]}, {"id": 191, "question": "5. Odwo\u0142aj si\u0119 do eksponatu. Kiedy OSPF dzia\u0142a i jest konwergentny, jaka relacja s\u0105siedzka jest tworzona pomi\u0119dzy routerem R1 a routerem R2?\n", "correct_answer": ["Tworzy si\u0119 adjacency FULL.\n"], "answers": ["A FULL adjacency is formed.\n", "Both routers will become DROTHERS.\n", "A 2WAY adjacency is formed.\n", "Router R2 will become the DR and router R1 will become the BDR.\n"]}, {"id": 192, "question": "6. Odnie\u015b si\u0119 do eksponatu. Jakiego adresu docelowego u\u017cyje RTB do rozg\u0142aszania LSA?\n", "correct_answer": ["224.0.0.6\n"], "answers": ["10.1.7.17\n", "224.0.0.6\n", "224.0.0.5\n", "255.255.255.255\n", "172.16.1.1\n", "172.16.2.1\n"]}, {"id": 193, "question": "7. Administrator sieci wdra\u017ca OSPF w cz\u0119\u015bci sieci i musi zapewni\u0107, \u017ce tylko okre\u015blone trasy s\u0105 reklamowane przez OSPF. Kt\u00f3re polecenie sieciowe skonfiguruje proces OSPF dla sieci 192.168.4.0, 192.168.5.0, 192.168.6.0 i 192.168.7.0, znajduj\u0105cych si\u0119 teraz w obszarze szkieletowym, i wstrzyknie je do domeny OSPF?\n", "correct_answer": ["r1(config-router)# network 192.168.4.0 0.0.3.255 area 0\n"], "answers": ["r1(config-router)# network 192.168.4.0 0.0.15.255 area 0\n", "r1(config-router)# network 192.168.4.0 0.0.3.255 area 0\n", "r1(config-router)# network 192.168.4.0 0.0.15.255 area 1\n", "r1(config-router)# network 192.168.0.0 0.0.3.255 area 0\n", "r1(config-router)# network 192.168.0.0 0.0.15.255 area 1\n", "r1(config-router)# network 192.168.4.0 0.0.3.255 area 1\n"]}, {"id": 194, "question": "8. Administrator konfiguruje router OSPF i chcia\u0142by, aby router automatycznie reklamowa\u0142 tras\u0119 domy\u015bln\u0105 w domenie OSPF, nawet je\u015bli nie ma trasy domy\u015blnej w RIB. Kt\u00f3ra konfiguracja pozwoli to osi\u0105gn\u0105\u0107?\n", "correct_answer": ["default-information originate always\n"], "answers": ["default-information originate always\n", "network 0.0.0.0 0.0.0.0 area 0\n", "network 0.0.0.0 255.255.255.255 area 0\n", "redistribute static\n"]}, {"id": 195, "question": "9. Jakie dwie zmienne musz\u0105 by\u0107 zgodne pomi\u0119dzy dwoma routerami OSPF, aby utworzy\u0107 adjacency neighbor? (Wybierz dwie.)\n", "correct_answer": ["interwa\u0142y hello i dead\n", "identyfikatory obszar\u00f3w\n"], "answers": ["K-values\n", "process IDs\n", "hello and dead intervals\n", "area IDs\n", "router priorities\n"]}, {"id": 196, "question": "10. Na etapie planowania wdro\u017cenia OSPF, kt\u00f3ry krok mo\u017cna podj\u0105\u0107 w celu zmniejszenia narzutu routera poprzez ograniczenie rozmiaru baz danych stanu \u0142\u0105cza oraz propagacji LSA typu 1 i typu 2?\n", "correct_answer": ["Podziel sie\u0107 OSPF na wiele obszar\u00f3w.\n"], "answers": ["Use redundant links and alternate paths between routers.\n", "Increase hello and dead interval timers.\n", "Ensure that the interfaces of all routers are configured for area 0.\n", "Divide the OSPF network into multiple areas.\n"]}, {"id": 197, "question": "11. Pytanie zgodnie z prezentacj\u0105: Dopasuj typy OSPF LSA do ich opis\u00f3w. (Nie wszystkie opcje s\u0105 wykorzystywane).\n", "correct_answer": ["LSA typ 3\n", "LSA typu 5\n", "LSA typ 1\n", "Brak\n", "LSA typ 2\n", "LSA typ 4\n"], "answers": ["LSA type 3\n", "LSA type 5\n", "LSA type 1\n", "None\n", "LSA type 2\n", "LSA type 4\n"]}, {"id": 198, "question": "12. Kt\u00f3re dwa stwierdzenia opisuj\u0105 podsumowanie trasy OSPF? (Wybierz dwa.)\n", "correct_answer": ["Polecenie area 51 range 172.0.0.0 255.0.0.0 identyfikuje obszar 51 jako obszar zawieraj\u0105cy zakres sieci podlegaj\u0105cych podsumowaniu.\n", "Metryka trasy podsumowania jest r\u00f3wna najni\u017cszemu kosztowi sieci w zakresie adres\u00f3w podsumowania.\n"], "answers": ["OSPF can perform automatic summarization on major classful network boundaries even if no summarization commands are entered from the CLI.\n", "Once OSPF route summarization is configured, the summary route will be advertised even if none of the networks in the address range are in the routing table.\n", "Automatic OSPF route summarization is performed by the ABR.\n", "The area 51 range 172.0.0.0 255.0.0.0 command identifies area 51 as the area that contains the range of networks to be summarized.\n", "The metric of the summary route is equal to the lowest cost network within the summary address range.\n"]}, {"id": 199, "question": "13. Jak\u0105 funkcj\u0119 mo\u017cna skonfigurowa\u0107 w celu filtrowania tras podczas ich przechodzenia przez OSPF ABR?\n", "correct_answer": ["lista prefiks\u00f3w\n"], "answers": ["distribute list\n", "prefix list\n", "summarization\n", "route map\n"]}, {"id": 200, "question": "14. Kt\u00f3ry typ LSA jest reklamowany przez wszystkie routery OSPF?\n", "correct_answer": ["typ 1\n"], "answers": ["type 1\n", "type 2\n", "type 3\n", "type 4\n"]}, {"id": 201, "question": "15. Odwo\u0142aj si\u0119 do eksponatu. Co mo\u017cna wywnioskowa\u0107 o sieci 192.168.1.0 w tablicy routingu R2?\n", "correct_answer": ["Sie\u0107 ta zosta\u0142a poznana poprzez sumaryczne LSA z ABR.\n"], "answers": ["This network has been learned from an internal router within the same area.\n", "This network was learned through summary LSAs from an ABR.\n", "This network is directly connected to the interface GigabitEthernet0/0.\n", "This network should be used to forward traffic toward external networks.\n"]}, {"id": 202, "question": "16. Jaki okres czasu musi up\u0142yn\u0105\u0107 zanim LSA zostanie usuni\u0119ty z lokalnego LSBD, je\u015bli nie zostanie zaktualizowany nowym LSA?\n", "correct_answer": ["3600 sekund\n"], "answers": ["900 seconds\n", "1800 seconds\n", "3600 seconds\n", "7200 seconds\n"]}, {"id": 203, "question": "17. Jakie dzia\u0142anie podejmuje ABR po otrzymaniu LSA typu 1?\n", "correct_answer": ["tworzy LSA typu 3 odwo\u0142uj\u0105ce si\u0119 do sieci w LSA typu 1 i przekazuje je do innych obszar\u00f3w OSPF.\n"], "answers": ["it drops the type 1 LSA.\n", "it floods the type 1 LSA into other nonbackbone areas.\n", "it creates a type 3 LSA referencing the network in the type 1 LSA and forwards it into other OSPF areas.\n", "it recreates the type 1 LSA into Area 0.\n"]}, {"id": 204, "question": "18. Kt\u00f3ry typ LSA jest zalewany przez wyznaczony router do innych router\u00f3w OSPF w tym samym obszarze?\n", "correct_answer": ["typ 2\n"], "answers": ["type 1\n", "type 2\n", "type 3\n", "type 4\n"]}, {"id": 205, "question": "19. Co zawiera obszar OSPF?\n", "correct_answer": ["routery, kt\u00f3re maj\u0105 te same informacje o stanie \u0142\u0105cza w swoich LSDB\n"], "answers": ["routers whose SPF trees are identical\n", "routers that share the same process ID\n", "routers that have the same link-state information in their LSDBs\n", "routers that share the same router ID\n"]}, {"id": 206, "question": "20. Administrator sieci zosta\u0142 poproszony o podsumowanie tras dla nowego obszaru OSPF. Sieci, kt\u00f3re maj\u0105 by\u0107 podsumowane to 172.16.8.0, 172.16.10.0 i 172.16.12.0 z maskami podsieci 255.255.255.0 dla ka\u017cdej sieci. Kt\u00f3rego polecenia powinien u\u017cy\u0107 administrator, aby przekaza\u0107 tras\u0119 zbiorcz\u0105 dla obszaru 15 do obszaru 0?\n", "correct_answer": ["area 15 range 172.16.8.0 255.255.248.0\n"], "answers": ["area 0 range 172.16.8.0 255.255.248.0\n", "area 0 range 172.16.8.0 255.255.255.248\n", "area 15 range 172.16.8.0 255.255.248.0\n", "area 15 range 172.16.8.0 255.255.255.248\n"]}, {"id": 207, "question": "21. Kt\u00f3re stwierdzenie jest prawdziwe na temat r\u00f3\u017cnic pomi\u0119dzy OSPFv2 i OSPFv3?\n", "correct_answer": ["Routery OSPFv3 nie musz\u0105 mie\u0107 pasuj\u0105cych podsieci, aby tworzy\u0107 adjacencje s\u0105siedzkie.\n"], "answers": ["OSPFv3 routers do not need to elect a DR on multiaccess segments.\n", "OSPFv3 routers use a 128 bit router ID instead of a 32 bit ID.\n", "OSPFv3 routers use a different metric than OSPFv2 routers use.\n", "OSPFv3 routers do not need to have matching subnets to form neighbor adjacencies.\n"]}, {"id": 208, "question": "22. Kt\u00f3re dwa LSA OSPFv3 reklamuj\u0105 informacje o prefiksie adresu? (Wybierz dwa.)\n", "correct_answer": ["typ 8\n", "typ 9\n"], "answers": ["type 1\n", "type 2\n", "type 4\n", "type 8\n", "type 9\n"]}, {"id": 209, "question": "23. Kt\u00f3re stwierdzenie opisuje proces konfiguracji OSPFv3?\n", "correct_answer": ["Routing IPv6 musi by\u0107 w\u0142\u0105czony przed rozpocz\u0119ciem procesu OSPFv3.\n"], "answers": ["The network command is used to enable OSPFv3 on an interface.\n", "The OSPFv3 router ID is manually configured as a 64-bit value.\n", "An address family must be initialized before OSPFv3 is enabled on an interface.\n", "IPv6 routing must be enabled before the OSPFv3 process can start.\n"]}, {"id": 210, "question": "24. Jakiego adresu IPv6 u\u017cywa router OSPFv3 jako adresu docelowego podczas wysy\u0142ania pakiet\u00f3w hello do odkrywania s\u0105siad\u00f3w?\n", "correct_answer": ["FF02::5\n"], "answers": ["FF02::5\n", "FE80::2\n", "FF02::6\n", "FE80::1\n"]}, {"id": 211, "question": "25. Jaka jest r\u00f3\u017cnica pomi\u0119dzy OSPFv2 a OSPFv3?\n", "correct_answer": ["OSPFv3 nie ma wbudowanego wsparcia dla uwierzytelniania s\u0105siad\u00f3w.\n"], "answers": ["OSPFv3 uses a 128-bit router ID.\n", "OSPFv3 and OSPFv2 use different protocol ID numbers.\n", "OSPFv3 uses different packet types than OSPFv2.\n", "OSPFv3 does not have built in support for neighbor authentication.\n"]}, {"id": 212, "question": "26. W jaki spos\u00f3b trasy OSPFv3 uczone z LSA typu 1 s\u0105 identyfikowane w tablicy routingu IPv6?\n", "correct_answer": ["O\n"], "answers": ["O\n", "EX\n", "IA\n", "OI\n"]}, {"id": 213, "question": "27. Administrator sieci wprowadza w trybie konfiguracji globalnej polecenie ipv6 router ospf 64. Jaki b\u0119dzie wynik dzia\u0142ania tego polecenia?\n", "correct_answer": ["Procesowi OSPFv3 zostanie przypisany identyfikator o warto\u015bci 64.\n"], "answers": ["The router will be assigned an autonomous system number of 64.\n", "The router will be assigned a router ID of 64.\n", "The OSPFv3 process will be assigned an ID of 64.\n", "The reference bandwidth will be set to 64 Mb/s.\n"]}, {"id": 214, "question": "28. Jakie korzy\u015bci przynosi OSPFv3 wprowadzenie dw\u00f3ch nowych typ\u00f3w LSA, typu 8 i typu 9?\n", "correct_answer": ["Eliminuj\u0105 one obliczenia SPF w przypadku dodania lub zmiany adres\u00f3w interfejs\u00f3w.\n"], "answers": ["They redistribute NSSA LSAs into an area.\n", "They eliminate SPF calculations when interface addresses are added or changed.\n", "They permit area routers to locate ASBRs in other areas.\n", "They advertise default routes learned from other protocols into the OSPFv3 domain.\n"]}, {"id": 215, "question": "29. Odwo\u0142aj si\u0119 do eksponatu. Jakie dwa adresy b\u0119d\u0105 u\u017cywane przez s\u0105siad\u00f3w OSPFv3 pod\u0142\u0105czonych do interfejsu g0/1 R2 jako adresy docelowe przy wysy\u0142aniu aktualizacji OSPFv3 link-state do R2?\n", "correct_answer": ["FE80::2\n", "FF02::6\n"], "answers": ["FF02::5\n", "FE80::2\n", "2001:DB8:11::100\n", "2001:DB8:11:20::1\n", "FF02::6\n"]}, {"id": 216, "question": "30. Kt\u00f3ry typ LSA wyst\u0119puje tylko w sieciach zawieraj\u0105cych DR?\n", "correct_answer": ["network\n"], "answers": ["router\n", "network\n", "AS external\n", "summary\n"]}, {"id": 217, "question": "31. Kt\u00f3ry typ LSA jest redukowany poprzez podsumowanie mi\u0119dzyobszarowe?\n", "correct_answer": ["LSA typu 3 z ABR-\u00f3w\n"], "answers": ["type 1 LSAs from all OSPF routers\n", "type 4 LSAs from ASBRs\n", "type 3 LSAs from ABRs\n", "type 2 LSAs from DRs\n"]}, {"id": 218, "question": "32. Na jakim poziomie OSPF utrzymuje unikalne LSDB?\n", "correct_answer": ["obszar\n"], "answers": ["area\n", "network\n", "link\n", "router\n"]}, {"id": 219, "question": "33. Odwo\u0142aj si\u0119 do eksponatu. Kt\u00f3rego adresu u\u017cyje R1 jako adresu \u017ar\u00f3d\u0142owego dla wszystkich wiadomo\u015bci OSPFv3, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wysy\u0142ane do s\u0105siad\u00f3w?\n", "correct_answer": ["FE80::1\n"], "answers": ["FF02::1\n", "2001:DB8:ACAD:A::1\n", "FE80::1\n", "FF02::5\n"]}, {"id": 220, "question": "34. Kt\u00f3ry typ OSPFv3 LSA jest u\u017cywany przez ASBR-y do og\u0142aszania tras poznanych w wyniku redystrybucji z innych protoko\u0142\u00f3w routingu?\n", "correct_answer": ["typ 5\n"], "answers": ["type 3\n", "type 4\n", "type 5\n", "type 7\n"]}]